% vim: set tw=80 nocursorline nowrap :
\begin{pycode}
from getriebe_tex import s1, s2, s3, w1, w2, w3, w4
from getriebe_tex import fkm_getriebe as fg
\end{pycode}
\chapter{Auslegung der Getriebewellen}
Nachdem die Festigkeit der Zahnräder sichergestellt ist, sind nun die Wellen des
Getriebes auszulegen. Hierfür ist es zunächst notwendig, die Schnittgrößen zu
ermitteln. Hieraus lassen sich in einer Entwurfsberechnung die notwendigen
Durchmesser der Wellen abschätzen. Anschließend soll beispielhaft für die
kritischen Stellen der zweiten Getriebewelle ein Festigkeitsnachweis geführt
werden.

\section{Belastungen und Ersatzbilder}
Nach \cite[F.456]{me2} gilt mit $r = \frac{d}{2}$ für die an einer Verzahnung
auftretenden Kräfte
\begin{subequations}
\begin{align}
    F_t &= \frac{M_t}{r} \\
    F_r &= F_t \cdot \tan \alpha_t \\
    F_a &= F_t \cdot \tan \beta ~.
\end{align}
\end{subequations}
Für eine Geradverzahnung ist $\alpha_t = \alpha$ und $\beta = 0$, woraus
unweigerlich $F_a = 0$ folgt. In \tab{zahnkräfte} sind die Zahnkräfte der
im vorigen Abschnitt ausgelegten Getriebestufen aufgelistet.

\begin{table}[h]
    \centering
    \caption{Zahnkräfte und Momente der einzelnen Stufen}
    \label{tab:zahnkräfte}
    \def\arraystretch{1.3} % increase row height
    \sisetup{
        parse-numbers = false,
        table-figures-integer = 2,
        table-figures-decimal = 2
    }
    \begin{tabular}{ l l r r r r r r }
        \toprule
        \multicolumn{2}{l}{Kraft / Moment}
                & $M_t$ & $F_r$ & $F_t$
                & $F_a$ & $r$ & $M_{ba}$ \\
        \multicolumn{2}{l}{Einheit}
                & {\si{\kilo\newton\metre}}
                & {\si{\kilo\newton}}
                & {\si{\kilo\newton}}
                & {\si{\kilo\newton}}
                & {\si{\milli\metre}}
                & {\si{\newton\metre}} \\
        \midrule
        \multirow{2}{*}{Stufe 1}
                & Ritzel
                & $\py{format(s1.M1 / 1e3, '.2f')}$
                & \multirow{2}{*}{$\py{format(s1.Fr / 1e3, '.2f')}$}
                & \multirow{2}{*}{$\py{format(s1.Ft / 1e3, '.2f')}$}
                & \multirow{2}{*}{$\py{format(s1.Fa / 1e3, '.2f')}$}
                & $\py{format(s1.d1 / 2e-3, '.1f')}$
                & $\py{format(s1.Fa * s1.d1 / 2, '.0f')}$ \\
        % Stufe 1
                & Rad
                & $\py{format(s1.M2 / 1e3, '.2f')}$
                & & &  % Fr, Ft, Fa
                & $\py{format(s1.d2 / 2e-3, '.1f')}$
                & $\py{format(s1.Fa * s1.d2 / 2, '.0f')}$ \\
        % ==========================================================
        \multirow{2}{*}{Stufe 2}
                & Ritzel
                & $\py{format(s2.M1 / 1e3, '.2f')}$
                & \multirow{2}{*}{$\py{format(s2.Fr / 1e3, '.2f')}$}
                & \multirow{2}{*}{$\py{format(s2.Ft / 1e3, '.2f')}$}
                & \multirow{2}{*}{$\py{format(s2.Fa / 1e3, '.2f')}$}
                & $\py{format(s2.d1 / 2e-3, '.1f')}$
                & \multirow{2}{*}{$\py{format(s2.Fa * s2.d1 / 2, '.0f')}$} \\
        % Stufe 1
                & Rad
                & $\py{format(s2.M2 / 1e3, '.2f')}$
                & & &  % Fr, Ft, Fa
                & $\py{format(s2.d2 / 2e-3, '.1f')}$
                & \\  % Mba
        % ==========================================================
        \multirow{2}{*}{Stufe 3}
                & Ritzel
                & $\py{format(s3.M1 / 1e3, '.2f')}$
                & \multirow{2}{*}{$\py{format(s3.Fr / 1e3, '.2f')}$}
                & \multirow{2}{*}{$\py{format(s3.Ft / 1e3, '.2f')}$}
                & \multirow{2}{*}{$\py{format(s3.Fa / 1e3, '.2f')}$}
                & \multirow{2}{*}{$\py{format(s3.d1 / 2e-3, '.1f')}$}
                & \multirow{2}{*}{$\py{format(s3.Fa * s3.d1 / 2, '.0f')}$} \\
        % Stufe 1
                & Rad
                & $\py{format(s3.M2 / 1e3, '.2f')}$
                & & &  % Fr, Ft, Fa
                & & \\  % r, Mba
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

\pagebreak[1]
\subsection{Freischnittbilder der Wellen}
Es folgen die mechanischen Ersatzbilder der vier Getriebewellen sowie die
Berechnung der in den Wellen auftretenden Schnittgrößen. Die ermittelten
Lagerkräfte sind in \tab{lagerkräfte} zusammengestellt, wobei $F_r$ die aus
$F_y$ und $F_z$ resultierende Radialkraft ist.

\begin{table}[h]
    \centering
    \caption{Lagerkräfte aller verwendeten Lager}
    \label{tab:lagerkräfte}
    \def\arraystretch{1.3} % increase row height
    \begin{tabular}{ l r r r r }
        \toprule
        \multirow{2}{*}{Lager}
                & $F_y$ & $F_z$ & $F_r$ & $F_a$ \\
                & {\si{\kilo\newton}}
                & {\si{\kilo\newton}}
                & {\si{\kilo\newton}}
                & {\si{\kilo\newton}} \\
        \midrule
        Lager 1 & $\py{format(w1.Fl1y / 1e3, '.2f')}$
                & $\py{format(w1.Fl1z / 1e3, '.2f')}$
                & $\py{format(np.hypot(w1.Fl1y, w1.Fl1z) / 1e3, '.2f')}$
                & -- \\
        Lager 2 & $\py{format(w1.Fl2y / 1e3, '.2f')}$
                & $\py{format(w1.Fl2z / 1e3, '.2f')}$
                & $\py{format(np.hypot(w1.Fl2y, w1.Fl2z) / 1e3, '.2f')}$
                & $\py{format(w1.Fl2x / 1e3, '.2f')}$ \\
        Lager 3 & $\py{format(w2.Fl3y / 1e3, '.2f')}$
                & $\py{format(w2.Fl3z / 1e3, '.2f')}$
                & $\py{format(np.hypot(w2.Fl3y, w2.Fl3z) / 1e3, '.2f')}$
                & $\py{format(w2.Fl3x / 1e3, '.2f')}$ \\
        Lager 4 & $\py{format(w2.Fl4y / 1e3, '.2f')}$
                & $\py{format(w2.Fl4z / 1e3, '.2f')}$
                & $\py{format(np.hypot(w2.Fl4y, w2.Fl4z) / 1e3, '.2f')}$
                & -- \\
        Lager 5 & $\py{format(w3.Fl5y / 1e3, '.2f')}$
                & $\py{format(w3.Fl5z / 1e3, '.2f')}$
                & $\py{format(np.hypot(w3.Fl5y, w3.Fl5z) / 1e3, '.2f')}$
                & $\py{format(w3.Fl5x / 1e3, '.2f')}$ \\
        Lager 6 & $\py{format(w3.Fl6y / 1e3, '.2f')}$
                & $\py{format(w3.Fl6z / 1e3, '.2f')}$
                & $\py{format(np.hypot(w3.Fl6y, w3.Fl6z) / 1e3, '.2f')}$
                & -- \\
        Lager 7 & $\py{format(w4.Fl7y / 1e3, '.2f')}$
                & $\py{format(w4.Fl7z / 1e3, '.2f')}$
                & $\py{format(np.hypot(w4.Fl7y, w4.Fl7z) / 1e3, '.2f')}$
                & $\py{format(w4.Fl7x / 1e3, '.2f')}$ \\
        Lager 8 & $\py{format(w4.Fl8y / 1e3, '.2f')}$
                & $\py{format(w4.Fl8z / 1e3, '.2f')}$
                & $\py{format(np.hypot(w4.Fl8y, w4.Fl8z) / 1e3, '.2f')}$
                & -- \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

\cleardoublepage
\begin{figure}
    \caption{Ersatzbild, Freischnitte und Schnittgrößenberechnung Welle~1}
\end{figure}
\cleardoublepage
\begin{figure}
    \caption{Ersatzbild, Freischnitte und Schnittgrößenberechnung Welle~2}
\end{figure}
\cleardoublepage
\begin{figure}
    \caption{Ersatzbild, Freischnitte und Schnittgrößenberechnung Welle~3}
\end{figure}
\cleardoublepage
\begin{figure}
    \caption{Ersatzbild, Freischnitte und Schnittgrößenberechnung Welle~4}
\end{figure}
\cleardoublepage

\subsection{Belastungsverläufe}
Die Abbildungen \textbf{\ref{fig:belastungen-welle1}} bis
\textbf{\ref{fig:belastungen-welle4}} zeigen die Schnittkraftveräufe der
Getriebewellen. Im oberen Diagramm sind jeweils die Normalkraft $N$ sowie die
Querkräfte $Q_y$ und $Q_z$ dargestellt, das mittlere Diagramm zeigt Torsions-
und Biegemomente $M_t$, $M_y$ und $M_z$. Im unteren Diagramm sind die
resultierende Querkraft $\sqrt{Q_y^2 + Q_z^2}$ und das resultierende Biegemoment
$\sqrt{M_y^2 + M_z^2}$ dargestellt.
Hierbei ist anzumerken, dass für die resultierenden Belastungen die Beziehung
\begin{equation}
    M \left( x \right) = \int Q \left( x \right) \diff x
\end{equation}
nicht mehr gilt. Die Berechnung einer resultierenden Belastung durch
Hypothenusenbildung liefert nur den Betrag der Belastung, die Richtung wird
vernachlässigt.

Die grau hinterlegten Bereiche stellen die Positionen der Zahnräder auf den
Wellen dar.
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=6in]{belastungen-welle1}
    \caption{Schnittgrößen an Welle 1}
    \label{fig:belastungen-welle1}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=6in]{belastungen-welle2}
    \caption{Schnittgrößen an Welle 2}
    \label{fig:belastungen-welle2}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=6in]{belastungen-welle3}
    \caption{Schnittgrößen an Welle 3}
    \label{fig:belastungen-welle3}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=6in]{belastungen-welle4}
    \caption{Schnittgrößen an Welle 4}
    \label{fig:belastungen-welle4}
\end{figure}

\section{Vorauslegung}
Wie bereits in \textbf{Abschnitt~\ref{sec:vorauslegung}} erwähnt, lässt sich mit
\eq{d_va_torsion} und \eq{d_va_biegung} der für gegebene Torsions- oder
Biegebeanspruchung notwendige Wellendurchmesser abschätzen.
Abbildungen \textbf{\ref{fig:vorauslegung-welle1}} bis
\textbf{\ref{fig:vorauslegung-welle4}} zeigen die aus den Schnittgrößenverläufen
ermittelten Durchmesser der Wellen, sowoh bezüglich Torsion als auch bezüglich
Biegemoment. Die getroffenen Annahmen entsprechen denen der für die Walze
durchgeführten Entwurfsberechnung.

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=6in]{vorauslegung-welle1}
    \caption{Aus der Entwurfsberechnung ermittelte notwendige Durchmesser der
             Welle~1}
    \label{fig:vorauslegung-welle1}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=6in]{vorauslegung-welle2}
    \caption{Aus der Entwurfsberechnung ermittelte notwendige Durchmesser der
             Welle~2}
    \label{fig:vorauslegung-welle2}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=6in]{vorauslegung-welle3}
    \caption{Aus der Entwurfsberechnung ermittelte notwendige Durchmesser der
             Welle~3}
    \label{fig:vorauslegung-welle3}
\end{figure}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=6in]{vorauslegung-welle4}
    \caption{Aus der Entwurfsberechnung ermittelte notwendige Durchmesser der
             Welle~4}
    \label{fig:vorauslegung-welle4}
\end{figure}

\section{Festigkeitsnachweis der zweiten Getriebewelle nach FKM}
\begin{pycode}
# wird in `skizze-welle-2` verwendet
la = format(fg.l_A / 1e-3, '.0f')
da = r'$\diameter$' + format(fg.d_A / 1e-3, '.0f')
ra = 'R' + format(fg.r_A / 1e-3, '.0f')

lb = format((fg.l_B - fg.l_A) / 1e-3, '.0f')
db = r'$\diameter$' + format(fg.d_B / 1e-3, '.0f')
rb = 'R' + format(fg.r_B / 1e-3, '.0f')

Dx = r'$\diameter$' + format(fg.D_B / 1e-3, '.0f')
lx = format(w2.e4 / 1e-3, '.0f')

lc = format((fg.l_C - fg.l_D) / 1e-3, '.0f')
dc = r'$\diameter$' + format(fg.d_C / 1e-3, '.0f')
rc = 'R' + format(fg.r_C / 1e-3, '.0f')

ld = format(fg.l_D / 1e-3, '.0f')
dd = r'$\diameter$' + format(fg.d_D / 1e-3, '.0f')
rd = 'R' + format(fg.r_D / 1e-3, '.0f')
\end{pycode}

\begin{figure}[h]
    \centering
    \footnotesize
    \sffamily
    \svginclude{skizze-welle-2}
    \caption[Skizze der Getriebewelle 2]%
            {Skizze der Getriebewelle 2.
             Vor Wellenabsatz \textsf{\textbf{A}} ist der Sitz für das
             Wälzlager, der Absatz selbst dient als axiale Anlagefläche. Absatz
             \textsf{\textbf{B}} dient als Anschlag für das Zahnrad der ersten
             Getriebestufe, welches dort aufgeschrumpft wird. Mit den Absätzen
             \textsf{\textbf{C}} und \textsf{\textbf{D}} verhält es sich analog.
         }
    \label{fig:skizze-welle-2}
\end{figure}

\fig{skizze-welle-2} zeigt die Skizze der betrachteten Getriebewelle. Für die
markierten Absätze \textsf{\textbf{A}} bis \textsf{\textbf{D}} soll im folgenden
ein Festigkeitsnachweis nach der FKM-Richtlinie geführt werden.
Als Werkstoff wird wie bereits bei der Walze \py{fg.wA.material.name} verwendet.

\subsection{Absatz A}
\pyc{fkm = fg.wA}
Aus \fig{belastungen-welle2} lassen sich die an diesem Absatz herrschenden
Belastungen ablesen, dargestellt in \tab{gw2A-belastungen}.
In \tab{gw2A-nennspannungen} sind die hieraus resultierenden Nennspannungen für
den Wellendurchmesser von \py{SI(fkm.d / 1e-3, r'\milli\metre', '.0f')}
zusammengefasst.
\begin{table}
    \centering
    \caption{Belastungen an Wellenabsatz A}
    \label{tab:gw2A-belastungen}
    \def\arraystretch{1.3} % increase row height
    \begin{tabular}{llrrrr}
        \toprule
        Art der Belastung & Einheit & Minimum & Maximum & Mittelwert & Amplitude \\
        \midrule
        Normalkraft $N$ & \si{\kilo\newton}
            & \py{format(fkm.N.min / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.N.max / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.N.med / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.N.amp / 1e3, '.3f')} \\
        Querkraft $Q$ & \si{\kilo\newton}
            & \py{format(fkm.Q.min / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Q.max / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Q.med / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Q.amp / 1e3, '.3f')} \\
        Torsionsmoment $M_t$ & \si{\kilo\newton\metre}
            & \py{format(fkm.Mt.min / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Mt.max / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Mt.med / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Mt.amp / 1e3, '.3f')} \\
        Biegemoment $M_b$ & \si{\kilo\newton\metre}
            & \py{format(fkm.Mb.min / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Mb.max / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Mb.med / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Mb.amp / 1e3, '.3f')} \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}
    \centering
    \caption{Nennspannungen an Wellenabsatz A}
    \label{tab:gw2A-nennspannungen}
    \def\arraystretch{1.3} % increase row height
    \begin{tabular}{llrrrr}
        \toprule
        Spannung & Einheit & Minimum & Maximum & Mittelwert & Amplitude \\
        \midrule
        $S_{zd}$ & \si{\mega\pascal}
            & \py{format(fkm._belastungen.Szd.min / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Szd.max / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Szd.med / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Szd.amp / 1e6, '.3f')} \\
        $T_s$ & \si{\mega\pascal}
            & \py{format(fkm._belastungen.Ts.min / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Ts.max / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Ts.med / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Ts.amp / 1e6, '.3f')} \\
        $T_t$ & \si{\mega\pascal}
            & \py{format(fkm._belastungen.Tt.min / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Tt.max / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Tt.med / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Tt.amp / 1e6, '.3f')} \\
        $S_b$ & \si{\mega\pascal}
            & \py{format(fkm._belastungen.Sb.min / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Sb.max / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Sb.med / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Sb.amp / 1e6, '.3f')} \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

\subsubsection{statischer Nachweis}
Der effektive Durchmesser wird als $d_{eff} = \py{SI(fkm.d_eff / 1e-3,
r'\milli\metre', '.0f')}$ angenommen.
Die technologischen Größenfaktoren $K_d$ ergeben sich zu \pagebreak[0]
\begin{subequations}
    \begin{align}
        K_{d,m} &= \frac{1 - 0.7686 a_{d,m} \cdot \log
                            \left( \frac{\min{d_{eff}, \SI{250}{\milli\metre}}}
                                        {\SI{7.5}{\milli\metre}} \right)}
                        {1 - 0.7686 a_{d,m} \cdot \log
                            \left( \frac{d_{eff,N,m}}{\SI{7.5}{\milli\metre}} \right)}
                 = \py{"{:.3f}".format(fkm.Kdm)} \displaybreak[0] \\[1ex]
        K_{d,p} &= \frac{1 - 0.7686 a_{d,p} \cdot \log
                            \left( \frac{\min{d_{eff}, \SI{250}{\milli\metre}}}
                                        {\SI{7.5}{\milli\metre}} \right)}
                        {1 - 0.7686 a_{d,p} \cdot \log
                            \left( \frac{d_{eff,N,p}}{\SI{7.5}{\milli\metre}} \right)}
                 = \py{"{:.3f}".format(fkm.Kdp)} ~ .
    \end{align}
\end{subequations}
Durch den mehrachsigen Spannungszustand beträgt der Anisotropiefaktor $K_A =
\py{fkm.KA}$. Für Zugfestigkeit und Fließgrenze am Bauteil gilt:
\begin{subequations}
    \begin{align}
        R_m &= R_{m,N} \cdot K_{d,m} \cdot K_A
             = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.Rm / 1e6), r'\mega\pascal')} \\
        R_p &= R_{p,N} \cdot K_{d,p} \cdot K_A
             = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.Rp / 1e6), r'\mega\pascal')}
    \end{align}
\end{subequations}

Aus den plastischen Formzahlen $K_p$ folgen die plastischen Stützzahlen
$n_{pl}$:
\begin{subequations}
    \begin{align}
        K_{p,b} &= \py{fkm.Kpb} \\
        K_{p,t} &= \py{fkm.Kpt} \displaybreak[0] \\[1ex]
        n_{pl,b} &= \min{ \sqrt{ \frac{\SI{1050}{\mega\pascal}}{R_p} }, K_{p,b} }
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.nplb)} \\[1ex]
        n_{pl,t} &= \min{ \sqrt{ \frac{\SI{1050}{\mega\pascal}}{R_p} }, K_{p,t} }
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.nplt)}
    \end{align}
\end{subequations}

Uunter Verwendung der Konstruktionsfaktoren $K_{SK}$
\begin{subequations}
    \begin{align}
        K_{SK,zd} &= 1 \\
        K_{SK,b} &= \frac{1}{n_{pl,b}} = \py{"{:.3f}".format(fkm.KSKb)} \displaybreak[0] \\
        K_{SK,s} &= 1 \\
        K_{SK,t} &= \frac{1}{n_{pl,t}} = \py{"{:.3f}".format(fkm.KSKt)}
    \end{align}
\end{subequations}
ergibt sich die Bauteilfestigkeit $S_{SK}$ bzw. $K_{SK}$.
\begin{subequations}
    \begin{align}
        S_{SK,zd} &= \frac{R_m}{K_{SK,zd}}
                   = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.SSKzd / 1e6), r'\mega\pascal')} \\
        S_{SK,b} &= \frac{R_m}{K_{SK,b}}
                  = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.SSKb / 1e6), r'\mega\pascal')} \displaybreak[0] \\
        T_{SK,s} &= f_\tau \cdot \frac{R_m}{K_{SK,s}}
                  = 0.577 \cdot \frac{R_m}{K_{SK,s}}
                  = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.TSKs / 1e6), r'\mega\pascal')} \\
        T_{SK,t} &= f_\tau \cdot \frac{R_m}{K_{SK,t}}
                  = 0.577 \cdot \frac{R_m}{K_{SK,t}}
                  = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.TSKt / 1e6), r'\mega\pascal')}
    \end{align}
\end{subequations}

Mit den Sicherheitsfaktoren $j$
\begin{subequations}
    \begin{align}
        j_m &= \py{fkm.jm} \\
        j_p &= \py{fkm.jp} \\
        j_{ges} &= \max{ j_m, ~ j_p \cdot \frac{R_m}{R_p} } = \py{format(fkm.jges, '.2f')}
    \end{align}
\end{subequations}
berechnen sich die statischen Auslastungen.
\begin{subequations}
    \begin{align}
        a_{SK,zd} &= \frac{ \max{ \left| S_{zd, min} \right|, ~ \left| S_{zd, max} \right| }
                            \cdot j_{ges}}{S_{SK,zd}}
                   = \py{"{:.3f}".format(fkm.aSKzd)} \\
        a_{SK,b} &= \frac{ \max{ \left| S_{b, min} \right|, ~ \left| S_{b, max} \right| }
                           \cdot j_{ges}}{S_{SK,b}}
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.aSKb)} \displaybreak[0] \\
        a_{SK,s} &= \frac{ \max{ \left| S_{s, min} \right|, ~ \left| S_{s, max} \right| }
                           \cdot j_{ges}}{S_{SK,s}}
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.aSKs)} \\
        a_{SK,t} &= \frac{ \max{ \left| S_{t, min} \right|, ~ \left| S_{t, max} \right| }
                           \cdot j_{ges}}{S_{SK,t}}
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.aSKt)}
    \end{align}
\end{subequations}

Die statische Gesamtauslastung beträgt demnach
\py{SI(fkm.aSK * 100, r'\percent', '.1f')}:
\begin{equation}
    a_{SK} = \sqrt{ \left( a_{SK,zd} + a_{SK,b} \right)^2 + \left( a_{SK,s} + a_{SK,t} \right)^2 }
           = \py{"{:.3f}".format(fkm.aSK)}
\end{equation}

\subsubsection{dynamischer Nachweis}
Die Wechselfestigkeit im Bauteil beträgt
\begin{subequations}
    \begin{align}
        \sigma_{W,zd} &= K_{d,m} \cdot K_A \cdot \sigma_{W,zd,N}
                       = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.sWzd / 1e6), r'\mega\pascal')} \\
        \tau_{W,s} &= K_{d,m} \cdot K_A \cdot \tau_{W,s,N}
                    = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.tWs / 1e6), r'\mega\pascal')} ~.
    \end{align}
\end{subequations}

\begin{table}
    \centering
    \caption{Kerbgeometrie Wellenabsatz A}
    \label{tab:gw2A-geometrie}
    \def\arraystretch{1.3} % increase row height
    \begin{tabular}{lcr}
        \toprule
        Beschreibung & Zeichen & Wert \\
        \midrule
        kleiner Durchmesser & $d$ & \py{SI(fkm.kerbe[0].d / 1e-3, r'\milli\metre', '.1f')} \\
        großer Durchmesser  & $D$ & \py{SI(fkm.kerbe[0].D / 1e-3, r'\milli\metre', '.1f')} \\
        Höhe des Absatzes   & $t$ & \py{SI(fkm.kerbe[0].t / 1e-3, r'\milli\metre', '.1f')} \\
        Kerbradius          & $r$ & \py{SI(fkm.kerbe[0].r / 1e-3, r'\milli\metre', '.1f')} \\
        \midrule
        Kerbradius bezogen auf Absatzhöhe & $\frac{r}{t}$
                & \py{format(fkm.kerbe[0].r / fkm.kerbe[0].t, '.3f')} \\
        Durchmesserverhältnis             & $\frac{d}{D}$
                & \py{format(fkm.kerbe[0].d / fkm.kerbe[0].D, '.3f')} \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

Für die in \tab{gw2A-geometrie} dargestellte Kerbgeometrie ergeben sich die
Formzahlen
\begin{subequations}
    \begin{align}
        K_{t,zd} &= 1 + \frac{1}{\sqrt{ 0.62 \, \frac{r}{t} + 7 \, \frac{r}{d} \cdot \left( 1 + 2 \, \frac{r}{d} \right)^2} }
                  = \py{"{:.2f}".format(fkm.Ktzd)} \\[1ex]
        K_{t,b}  &= 1 + \frac{1}{\sqrt{ 0.62 \, \frac{r}{t} + 11.6 \, \frac{r}{d} \cdot \left( 1 + 2 \, \frac{r}{d} \right)^2 + 0.2 \left( \frac{r}{t} \right)^3 \cdot \frac{d}{D} } }
                  = \py{"{:.2f}".format(fkm.Ktb)} \displaybreak[0] \\[1ex]
        K_{t,t}  &= 1 + \frac{1}{\sqrt{ 3.4 \, \frac{r}{t} + 38 \, \frac{r}{d} \cdot \left( 1 + 2 \, \frac{r}{d} \right)^2 + 1.0 \left( \frac{r}{t} \right)^3 \cdot \frac{d}{D} } }
                  = \py{"{:.2f}".format(fkm.Ktt)} \\[1ex]
        K_{t,s}  &= \max{K_{t,zd}, K_{t,b}, K_{t.t}}
                  = \py{"{:.2f}".format(fkm.Kts)}
    \end{align}
\end{subequations}
und die bezogenen Spannungsgradienten
\begin{subequations}
    \begin{align}
        \mean{G}_\sigma \left( d \right) &= \frac{2}{d}
            = \py{SI(format(fkm.kerbe[0].Gsd * 1e-3, '.3f'), r'\per\milli\metre')} \\[1ex]
        \mean{G}_\tau \left( d \right) &= \frac{2}{d}
            = \py{SI(format(fkm.kerbe[0].Gtd * 1e-3, '.3f'), r'\per\milli\metre')} \displaybreak[0] \\[1ex]
        \varphi &= \frac{1}{4 \cdot \sqrt{\frac{t}{r}} + 2} = \py{format(fkm.kerbe[0].phi, '.3f')} \displaybreak[0] \\[1ex]
        \mean{G}_\sigma \left( r \right) &= \frac{2.3}{r} \cdot \left( \varphi + 1 \right)
            = \py{SI("{:.3f}".format(fkm.kerbe[0].Gsr * 1e-3), r'\per\milli\metre')} \\[1ex]
        \mean{G}_\tau \left( r \right) &= \frac{1.15}{r}
            = \py{SI("{:.3f}".format(fkm.kerbe[0].Gtr * 1e-3), r'\per\milli\metre')} ~.
    \end{align}
\end{subequations}

Mit den plastischen Stützzahlen $n_\sigma$ und $n_\tau$
% Achtung: hier gibt es eine Fallunterscheidung auf Folie 54. Die Rechnung unterscheidet automatisch,
% aber die hier manuell gesetzten Formeln müssen an die Größenordung der Spannungsgradienten angepasst werden.
\begin{subequations}
    \begin{align}
        % Gsd <= .1
        \pyc{assert fkm.kerbe[0].Gsd * 1e-3 <= 0.1}
        n_\sigma \left( d \right) &= 1 + \mean{G}_\sigma \left( d \right) \cdot \si{\milli\metre} \cdot
                    10^{- \left( a_G - 0.5 + \frac{R_m}{b_G \cdot \si{\mega\pascal}} \right) }
                    = \py{"{:.3f}".format(fkm.kerbe[0].nsd)} \\[1ex]
        % Gtd <= .1
        \pyc{assert fkm.kerbe[0].Gtd * 1e-3 <= 0.1}
        n_\tau \left( d \right) &= 1 + \mean{G}_\tau \left( d \right) \cdot \si{\milli\metre} \cdot
                    10^{- \left( a_G - 0.5 + \frac{f_{W,\tau} \cdot R_m}{b_G \cdot \si{\mega\pascal}} \right) }
                    = \py{"{:.3f}".format(fkm.kerbe[0].ntd)} \displaybreak[0] \\[1ex]
        % 1 < Gsr <= 100
        \pyc{assert 1 < fkm.kerbe[0].Gsr * 1e-3 <= 100}
        n_\sigma \left( r \right) &= 1 + \sqrt[4]{ \mean{G}_\sigma \left( r \right) \cdot \si{\milli\metre} } \cdot
                    10^{- \left( a_G + \frac{R_m}{b_G \cdot \si{\mega\pascal}} \right) }
                    = \py{"{:.3f}".format(fkm.kerbe[0].nsr)} \\[1ex]
        % 1 < Gtr <= 100
        \pyc{assert 1 < fkm.kerbe[0].Gtr * 1e-3 <= 100}
        n_\tau \left( r \right) &= 1 + \sqrt[4]{ \mean{G}_\tau \left( r \right) \cdot \si{\milli\metre} } \cdot
                    10^{- \left( a_G + \frac{f_{W,\tau} \cdot R_m}{b_G \cdot \si{\mega\pascal}} \right) }
                    = \py{"{:.3f}".format(fkm.kerbe[0].ntr)}
    \end{align}
\end{subequations}
lassen sich die Kerbwirkungszahlen $K_f$
\begin{subequations}
    \begin{align}
        K_{f,zd} &= \max{ \frac{K_{t,zd}}{n_\sigma \left( r \right)}, 1 }
                  = \py{"{:.2f}".format(fkm.Kfzd)} \\[1ex]
        K_{f,b} &= \max{ \frac{K_{t,b}}{n_\sigma \left( r \right)}, 1 }
                   \cdot \frac{1}{n_\sigma \left( d \right)}
                 = \py{"{:.2f}".format(fkm.Kfb)} \displaybreak[0] \\[1ex]
        K_{f,s} &= \max{ \frac{K_{t,s}}{n_\tau \left( r \right)}, 1 }
                 = \py{"{:.2f}".format(fkm.Kfs)} \\[1ex]
        K_{f,t} &= \max{ \frac{K_{t,t}}{n_\tau \left( r \right)}, 1 }
                   \cdot \frac{1}{n_\tau \left( d \right)}
                 = \py{"{:.2f}".format(fkm.Kft)}
    \end{align}
\end{subequations}
berechnen, aus welchen sich mit den Randschichtfaktoren
\begin{subequations}
    \begin{align}
        K_{R,\sigma} &= 1 - a_{R,\sigma} \cdot \lg \left( \frac{R_z}{\si{\micro\metre}} \right) \cdot \lg \left( \frac{2 \, R_m}{R_{m,N,min}} \right)
            = \py{"{:.2f}".format(fkm.KRs)} \\[1ex]
        K_{R,\tau} &= 1 - f_{W,\tau} \cdot a_{R,\sigma} \cdot \lg \left( \frac{R_z}{\si{\micro\metre}} \right) \cdot \lg \left( \frac{2 \, R_m}{R_{m,N,min}} \right)
            = \py{"{:.2f}".format(fkm.KRt)} \\[1ex]
        K_V &= 1
    \end{align}
\end{subequations}
die Konstruktionsfaktoren $K_{WK}$ berechnen lassen.
\begin{subequations}
    \begin{align}
        K_{WK,zd} &= \left( K_{f,zd} + \frac{1}{K_{R,\sigma}} - 1 \right) \cdot \frac{1}{K_V}
                   = \py{"{:.2f}".format(fkm.KWKzd)} \\[1ex]
        K_{WK,b}  &= \left( K_{f,b} + \frac{1}{K_{R,\sigma}} - 1 \right) \cdot \frac{1}{K_V}
                   = \py{"{:.2f}".format(fkm.KWKb)} \displaybreak[0] \\[1ex]
        K_{WK,s}  &= \left( K_{f,s} + \frac{1}{K_{R,\tau}} - 1 \right) \cdot \frac{1}{K_V}
                   = \py{"{:.2f}".format(fkm.KWKs)} \\[1ex]
        K_{WK,t}  &= \left( K_{f,t} + \frac{1}{K_{R,\tau}} - 1 \right) \cdot \frac{1}{K_V}
                   = \py{"{:.2f}".format(fkm.KWKt)}
    \end{align}
\end{subequations}
Hieraus ergeben sich die Nennwerte der ertragbaren Bauteil-Wechselfestigkeit:
\begin{subequations}
    \begin{align}
        S_{WK,zd} &= \frac{\sigma_{W,zd}}{K_{WK,zd}}
                   = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.SWKzd / 1e6), r'\mega\pascal')} \\[1ex]
        S_{WK,b} &= \frac{\sigma_{W,zd}}{K_{WK,b}}
                  = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.SWKb / 1e6), r'\mega\pascal')} \displaybreak[0] \\[1ex]
        T_{WK,s} &= \frac{\tau_{W,s}}{K_{WK,s}}
                  = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.TWKs / 1e6), r'\mega\pascal')} \\[1ex]
        T_{WK,t} &= \frac{\tau_{W,s}}{K_{WK,t}}
                  = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.TWKt / 1e6), r'\mega\pascal')} ~.
    \end{align}
\end{subequations}

Mit der Mitelspannungsempfindlichkeit
\begin{subequations}
    \begin{align}
        M_\sigma &= a_M \cdot 10^{-3} \cdot \frac{R_m}{\si{\mega\pascal}} + b_M
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.Msigma)} \\[1ex]
        M_\tau &= f_{W,\tau} \cdot M_\sigma = \py{"{:.3f}".format(fkm.Mtau)}
    \end{align}
\end{subequations}
und den Vergleichsmittelspannungen
\begin{subequations}
    \begin{align}
        S_{m,v} &= \sqrt{\left( S_{m,zd} + S_{m,b} \right)^2 + 3 \left( T_{m,s} + T_{m,t} \right)^2}
                 = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.Smv / 1e6), r'\mega\pascal')} \\[1ex]
        T_{m,v} &= f_{W,\tau} \cdot S_{m,v}
                 = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.Tmv / 1e6), r'\mega\pascal')}
    \end{align}
\end{subequations}
lassen sich die Ausschlagspannungen bestimmen:
\begin{subequations}
    \begin{align}
        S_{AK,zd} &= \py{SI("{:.1f}".format(fkm.SAKzd / 1e6), r'\mega\pascal')} \\[1ex]
        S_{AK,b} &= \py{SI("{:.1f}".format(fkm.SAKb / 1e6), r'\mega\pascal')} \\[1ex]
        T_{AK,s} &= \py{SI("{:.1f}".format(fkm.TAKs / 1e6), r'\mega\pascal')} \\[1ex]
        T_{AK,t} &= \py{SI("{:.1f}".format(fkm.TAKt / 1e6), r'\mega\pascal')}
    \end{align}
\end{subequations}

So ergeben sich mit $j_D = \py{fkm.jD}$ die dynamischen Auslastungen des
Bauteils für die einzelnen Spannungen:
\begin{subequations}
    \begin{align}
        a_{AK,zd} &= \frac{S_{a,zd} \cdot j_D}{\min{ S_{AK,zd}, ~ 0.75 \cdot R_p }}
                   = \py{"{:.3f}".format(fkm.aAKzd)} \\[1ex]
        a_{AK,b} &= \frac{S_{a,b} \cdot j_D}{\min{ S_{AK,b}, ~ 0.75 \cdot R_p \cdot K_{p,b} }}
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.aAKb)} \displaybreak[0] \\[1ex]
        a_{AK,s} &= \frac{T_{a,s} \cdot j_D}{\min{ T_{AK,s}, ~ 0.75 \cdot f_\tau \cdot R_p }}
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.aAKs)} \\[1ex]
        a_{AK,t} &= \frac{T_{a,t} \cdot j_D}{\min{ T_{AK,t}, ~ 0.75 \cdot f_\tau \cdot R_p \cdot K_{p,t} }}
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.aAKt)}
    \end{align}
\end{subequations}

Die dynamische Gesamtauslastung beträgt somit
\py{SI(fkm.aAK * 100, r'\percent', '.1f')}:
\begin{equation}
    a_{AK} = \sqrt{ \left( a_{AK,zd} + a_{AK,b} \right)^2 + \left( a_{AK,s} + a_{AK,t} \right)^2 }
           = \py{"{:.3f}".format(fkm.aAK)}
\end{equation}

\subsection{Absatz B}
\pyc{fkm = fg.wB}
Aus \fig{belastungen-welle2} lassen sich die an diesem Absatz herrschenden
Belastungen ablesen, dargestellt in \tab{gw2B-belastungen}.
\tab{gw2B-nennspannungen} zeigt die hieraus resultierenden Nennspannungen für
den Wellendurchmesser von \py{SI(fkm.d / 1e-3, r'\milli\metre', '.0f')}.
\begin{table}
    \centering
    \caption{Belastungen an Wellenabsatz B}
    \label{tab:gw2B-belastungen}
    \def\arraystretch{1.3} % increase row height
    \begin{tabular}{llrrrr}
        \toprule
        Art der Belastung & Einheit & Minimum & Maximum & Mittelwert & Amplitude \\
        \midrule
        Normalkraft $N$ & \si{\kilo\newton}
            & \py{format(fkm.N.min / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.N.max / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.N.med / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.N.amp / 1e3, '.3f')} \\
        Querkraft $Q$ & \si{\kilo\newton}
            & \py{format(fkm.Q.min / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Q.max / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Q.med / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Q.amp / 1e3, '.3f')} \\
        Torsionsmoment $M_t$ & \si{\kilo\newton\metre}
            & \py{format(fkm.Mt.min / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Mt.max / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Mt.med / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Mt.amp / 1e3, '.3f')} \\
        Biegemoment $M_b$ & \si{\kilo\newton\metre}
            & \py{format(fkm.Mb.min / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Mb.max / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Mb.med / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Mb.amp / 1e3, '.3f')} \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}
    \centering
    \caption{Nennspannungen an Wellenabsatz B}
    \label{tab:gw2B-nennspannungen}
    \def\arraystretch{1.3} % increase row height
    \begin{tabular}{llrrrr}
        \toprule
        Spannung & Einheit & Minimum & Maximum & Mittelwert & Amplitude \\
        \midrule
        $S_{zd}$ & \si{\mega\pascal}
            & \py{format(fkm._belastungen.Szd.min / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Szd.max / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Szd.med / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Szd.amp / 1e6, '.3f')} \\
        $T_s$ & \si{\mega\pascal}
            & \py{format(fkm._belastungen.Ts.min / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Ts.max / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Ts.med / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Ts.amp / 1e6, '.3f')} \\
        $T_t$ & \si{\mega\pascal}
            & \py{format(fkm._belastungen.Tt.min / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Tt.max / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Tt.med / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Tt.amp / 1e6, '.3f')} \\
        $S_b$ & \si{\mega\pascal}
            & \py{format(fkm._belastungen.Sb.min / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Sb.max / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Sb.med / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Sb.amp / 1e6, '.3f')} \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

\subsubsection{statischer Nachweis}
Der effektive Durchmesser wird als $d_{eff} = \py{SI(fkm.d_eff / 1e-3,
r'\milli\metre', '.0f')}$ angenommen.
Die technologischen Größenfaktoren $K_d$ ergeben sich zu \pagebreak[0]
\begin{subequations}
    \begin{align}
        K_{d,m} &= \frac{1 - 0.7686 a_{d,m} \cdot \log
                            \left( \frac{\min{d_{eff}, \SI{250}{\milli\metre}}}
                                        {\SI{7.5}{\milli\metre}} \right)}
                        {1 - 0.7686 a_{d,m} \cdot \log
                            \left( \frac{d_{eff,N,m}}{\SI{7.5}{\milli\metre}} \right)}
                 = \py{"{:.3f}".format(fkm.Kdm)} \displaybreak[0] \\[1ex]
        K_{d,p} &= \frac{1 - 0.7686 a_{d,p} \cdot \log
                            \left( \frac{\min{d_{eff}, \SI{250}{\milli\metre}}}
                                        {\SI{7.5}{\milli\metre}} \right)}
                        {1 - 0.7686 a_{d,p} \cdot \log
                            \left( \frac{d_{eff,N,p}}{\SI{7.5}{\milli\metre}} \right)}
                 = \py{"{:.3f}".format(fkm.Kdp)} ~ .
    \end{align}
\end{subequations}
Durch den mehrachsigen Spannungszustand beträgt der Anisotropiefaktor $K_A =
\py{fkm.KA}$. Für Zugfestigkeit und Fließgrenze am Bauteil gilt:
\begin{subequations}
    \begin{align}
        R_m &= R_{m,N} \cdot K_{d,m} \cdot K_A
             = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.Rm / 1e6), r'\mega\pascal')} \\
        R_p &= R_{p,N} \cdot K_{d,p} \cdot K_A
             = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.Rp / 1e6), r'\mega\pascal')}
    \end{align}
\end{subequations}

Aus den plastischen Formzahlen $K_p$ folgen die plastischen Stützzahlen
$n_{pl}$:
\begin{subequations}
    \begin{align}
        K_{p,b} &= \py{fkm.Kpb} \\
        K_{p,t} &= \py{fkm.Kpt} \displaybreak[0] \\[1ex]
        n_{pl,b} &= \min{ \sqrt{ \frac{\SI{1050}{\mega\pascal}}{R_p} }, K_{p,b} }
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.nplb)} \\[1ex]
        n_{pl,t} &= \min{ \sqrt{ \frac{\SI{1050}{\mega\pascal}}{R_p} }, K_{p,t} }
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.nplt)}
    \end{align}
\end{subequations}

Uunter Verwendung der Konstruktionsfaktoren $K_{SK}$
\begin{subequations}
    \begin{align}
        K_{SK,zd} &= 1 \\
        K_{SK,b} &= \frac{1}{n_{pl,b}} = \py{"{:.3f}".format(fkm.KSKb)} \displaybreak[0] \\
        K_{SK,s} &= 1 \\
        K_{SK,t} &= \frac{1}{n_{pl,t}} = \py{"{:.3f}".format(fkm.KSKt)}
    \end{align}
\end{subequations}
ergibt sich die Bauteilfestigkeit $S_{SK}$ bzw. $K_{SK}$.
\begin{subequations}
    \begin{align}
        S_{SK,zd} &= \frac{R_m}{K_{SK,zd}}
                   = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.SSKzd / 1e6), r'\mega\pascal')} \\
        S_{SK,b} &= \frac{R_m}{K_{SK,b}}
                  = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.SSKb / 1e6), r'\mega\pascal')} \displaybreak[0] \\
        T_{SK,s} &= f_\tau \cdot \frac{R_m}{K_{SK,s}}
                  = 0.577 \cdot \frac{R_m}{K_{SK,s}}
                  = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.TSKs / 1e6), r'\mega\pascal')} \\
        T_{SK,t} &= f_\tau \cdot \frac{R_m}{K_{SK,t}}
                  = 0.577 \cdot \frac{R_m}{K_{SK,t}}
                  = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.TSKt / 1e6), r'\mega\pascal')}
    \end{align}
\end{subequations}

Mit den Sicherheitsfaktoren $j$
\begin{subequations}
    \begin{align}
        j_m &= \py{fkm.jm} \\
        j_p &= \py{fkm.jp} \\
        j_{ges} &= \max{ j_m, ~ j_p \cdot \frac{R_m}{R_p} } = \py{format(fkm.jges, '.2f')}
    \end{align}
\end{subequations}
berechnen sich die statischen Auslastungen.
\begin{subequations}
    \begin{align}
        a_{SK,zd} &= \frac{ \max{ \left| S_{zd, min} \right|, ~ \left| S_{zd, max} \right| }
                            \cdot j_{ges}}{S_{SK,zd}}
                   = \py{"{:.3f}".format(fkm.aSKzd)} \\
        a_{SK,b} &= \frac{ \max{ \left| S_{b, min} \right|, ~ \left| S_{b, max} \right| }
                           \cdot j_{ges}}{S_{SK,b}}
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.aSKb)} \displaybreak[0] \\
        a_{SK,s} &= \frac{ \max{ \left| S_{s, min} \right|, ~ \left| S_{s, max} \right| }
                           \cdot j_{ges}}{S_{SK,s}}
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.aSKs)} \\
        a_{SK,t} &= \frac{ \max{ \left| S_{t, min} \right|, ~ \left| S_{t, max} \right| }
                           \cdot j_{ges}}{S_{SK,t}}
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.aSKt)}
    \end{align}
\end{subequations}

Die statische Gesamtauslastung beträgt demnach
\py{SI(fkm.aSK * 100, r'\percent', '.1f')}:
\begin{equation}
    a_{SK} = \sqrt{ \left( a_{SK,zd} + a_{SK,b} \right)^2 + \left( a_{SK,s} + a_{SK,t} \right)^2 }
           = \py{"{:.3f}".format(fkm.aSK)}
\end{equation}

\subsubsection{dynamischer Nachweis}
Die Wechselfestigkeit im Bauteil beträgt
\begin{subequations}
    \begin{align}
        \sigma_{W,zd} &= K_{d,m} \cdot K_A \cdot \sigma_{W,zd,N}
                       = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.sWzd / 1e6), r'\mega\pascal')} \\
        \tau_{W,s} &= K_{d,m} \cdot K_A \cdot \tau_{W,s,N}
                    = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.tWs / 1e6), r'\mega\pascal')} ~.
    \end{align}
\end{subequations}

\begin{table}
    \centering
    \caption{Kerbgeometrie Wellenabsatz B}
    \label{tab:gw2B-geometrie}
    \def\arraystretch{1.3} % increase row height
    \begin{tabular}{lcr}
        \toprule
        Beschreibung & Zeichen & Wert \\
        \midrule
        kleiner Durchmesser & $d$ & \py{SI(fkm.kerbe[0].d / 1e-3, r'\milli\metre', '.1f')} \\
        großer Durchmesser  & $D$ & \py{SI(fkm.kerbe[0].D / 1e-3, r'\milli\metre', '.1f')} \\
        Höhe des Absatzes   & $t$ & \py{SI(fkm.kerbe[0].t / 1e-3, r'\milli\metre', '.1f')} \\
        Kerbradius          & $r$ & \py{SI(fkm.kerbe[0].r / 1e-3, r'\milli\metre', '.1f')} \\
        \midrule
        Kerbradius bezogen auf Absatzhöhe & $\frac{r}{t}$
                & \py{format(fkm.kerbe[0].r / fkm.kerbe[0].t, '.3f')} \\
        Durchmesserverhältnis             & $\frac{d}{D}$
                & \py{format(fkm.kerbe[0].d / fkm.kerbe[0].D, '.3f')} \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

An diesem Absatz überlagern sich die Kerbgeometrien des in \tab{gw2B-geometrie}
dargestellten Wellenabsatzes und des Pressverbands mit dem Zahnrad. Daher
müssen für beide Kerben die Kerbwirkungszahlen $K_f$ bestimmt werden, aus
welchen sich im Anschluss resultierende Kerbwirkungszahlen berechnen lassen.

Für den Welleabsatz ergeben sich die Formzahlen
\begin{subequations}
    \begin{align}
        K_{t,zd,\text{Absatz}}
            &= 1 + \frac{1}{\sqrt{ 0.62 \, \frac{r}{t} + 7 \, \frac{r}{d} \cdot \left( 1 + 2 \, \frac{r}{d} \right)^2} }
             = \py{"{:.2f}".format(fkm.Ktzd)} \\[1ex]
        K_{t,b,\text{Absatz}}
            &= 1 + \frac{1}{\sqrt{ 0.62 \, \frac{r}{t} + 11.6 \, \frac{r}{d} \cdot \left( 1 + 2 \, \frac{r}{d} \right)^2 + 0.2 \left( \frac{r}{t} \right)^3 \cdot \frac{d}{D} } }
             = \py{"{:.2f}".format(fkm.Ktb)} \displaybreak[0] \\[1ex]
        K_{t,t,\text{Absatz}}
            &= 1 + \frac{1}{\sqrt{ 3.4 \, \frac{r}{t} + 38 \, \frac{r}{d} \cdot \left( 1 + 2 \, \frac{r}{d} \right)^2 + 1.0 \left( \frac{r}{t} \right)^3 \cdot \frac{d}{D} } }
             = \py{"{:.2f}".format(fkm.Ktt)} \\[1ex]
        K_{t,s,\text{Absatz}}
            &= \max{K_{t,zd}, K_{t,b}, K_{t.t}}
             = \py{"{:.2f}".format(fkm.Kts)}
    \end{align}
\end{subequations}
und die bezogenen Spannungsgradienten
\begin{subequations}
    \begin{align}
        \mean{G}_{\sigma,\text{Absatz}} \left( d \right) &= \frac{2}{d}
            = \py{SI(format(fkm.kerbe[0].Gsd * 1e-3, '.3f'), r'\per\milli\metre')} \\[1ex]
        \mean{G}_{\tau,\text{Absatz}} \left( d \right) &= \frac{2}{d}
            = \py{SI(format(fkm.kerbe[0].Gtd * 1e-3, '.3f'), r'\per\milli\metre')} \displaybreak[0] \\[1ex]
        \varphi_\text{Absatz} &= \frac{1}{4 \cdot \sqrt{\frac{t}{r}} + 2} = \py{format(fkm.kerbe[0].phi, '.3f')} \displaybreak[0] \\[1ex]
        \mean{G}_{\sigma,\text{Absatz}} \left( r \right) &= \frac{2.3}{r} \cdot \left( \varphi + 1 \right)
            = \py{SI("{:.3f}".format(fkm.kerbe[0].Gsr * 1e-3), r'\per\milli\metre')} \\[1ex]
        \mean{G}_{\tau,\text{Absatz}} \left( r \right) &= \frac{1.15}{r}
            = \py{SI("{:.3f}".format(fkm.kerbe[0].Gtr * 1e-3), r'\per\milli\metre')} ~.
    \end{align}
\end{subequations}

Mit den plastischen Stützzahlen $n_\sigma$ und $n_\tau$
% Achtung: hier gibt es eine Fallunterscheidung auf Folie 54. Die Rechnung unterscheidet automatisch,
% aber die hier manuell gesetzten Formeln müssen an die Größenordung der Spannungsgradienten angepasst werden.
\begin{subequations}
    \begin{align}
        % Gsd <= .1
        \pyc{assert fkm.kerbe[0].Gsd * 1e-3 <= 0.1}
        n_{\sigma,\text{Absatz}} \left( d \right) &= 1 + \mean{G}_\sigma \left( d \right) \cdot \si{\milli\metre} \cdot
                    10^{- \left( a_G - 0.5 + \frac{R_m}{b_G \cdot \si{\mega\pascal}} \right) }
                    = \py{"{:.3f}".format(fkm.kerbe[0].nsd)} \\[1ex]
        % Gtd <= .1
        \pyc{assert fkm.kerbe[0].Gtd * 1e-3 <= 0.1}
        n_{\tau,\text{Absatz}} \left( d \right) &= 1 + \mean{G}_\tau \left( d \right) \cdot \si{\milli\metre} \cdot
                    10^{- \left( a_G - 0.5 + \frac{f_{W,\tau} \cdot R_m}{b_G \cdot \si{\mega\pascal}} \right) }
                    = \py{"{:.3f}".format(fkm.kerbe[0].ntd)} \displaybreak[0] \\[1ex]
        % 1 < Gsr <= 100
        \pyc{assert 1 < fkm.kerbe[0].Gsr * 1e-3 <= 100}
        n_{\sigma,\text{Absatz}} \left( r \right) &= 1 + \sqrt[4]{ \mean{G}_\sigma \left( r \right) \cdot \si{\milli\metre} } \cdot
                    10^{- \left( a_G + \frac{R_m}{b_G \cdot \si{\mega\pascal}} \right) }
                    = \py{"{:.3f}".format(fkm.kerbe[0].nsr)} \\[1ex]
        % .1 < Gtr <= 1
        \pyc{assert .1 < fkm.kerbe[0].Gtr * 1e-3 <= 1}
        n_{\tau,\text{Absatz}} \left( r \right) &= 1 + \sqrt{ \mean{G}_\tau \left( r \right) \cdot \si{\milli\metre} } \cdot
                    10^{- \left( a_G + \frac{f_{W,\tau} \cdot R_m}{b_G \cdot \si{\mega\pascal}} \right) }
                    = \py{"{:.3f}".format(fkm.kerbe[0].ntr)}
    \end{align}
\end{subequations}
lassen sich die Kerbwirkungszahlen $K_f$ für der Wellenabsatz berechnen.
\begin{subequations}
    \begin{align}
        K_{f,zd,\text{Absatz}}
            &= \max{ \frac{K_{t,zd}}{n_\sigma \left( r \right)}, 1 }
             = \py{"{:.2f}".format(fkm.kerbe[0].Kfzd)} \\[1ex]
        K_{f,b,\text{Absatz}}
            &= \max{ \frac{K_{t,b}}{n_\sigma \left( r \right)}, 1 }
                   \cdot \frac{1}{n_\sigma \left( d \right)}
             = \py{"{:.2f}".format(fkm.kerbe[0].Kfb)} \displaybreak[0] \\[1ex]
        K_{f,s,\text{Absatz}}
            &= \max{ \frac{K_{t,s}}{n_\tau \left( r \right)}, 1 }
             = \py{"{:.2f}".format(fkm.kerbe[0].Kfs)} \\[1ex]
        K_{f,t,\text{Absatz}}
            &= \max{ \frac{K_{t,t}}{n_\tau \left( r \right)}, 1 }
                   \cdot \frac{1}{n_\tau \left( d \right)}
             = \py{"{:.2f}".format(fkm.kerbe[0].Kft)}
    \end{align}
\end{subequations}

Gemäß \cite[Anhang Formzahlen]{me2} lauten die Kerbwirkungszahlen für einen
Pressverband bei $R_m = \py{SI(fkm.material.Rm / 1e6, r'\mega\pascal', '.0f')}$
\begin{subequations}
    \begin{align}
        K_{f,b,\text{Pressverband}} &= \py{format(fkm.kerbe[1].Kfb, '.1f')} \\
        K_{f,zd,\text{Pressverband}} &= \py{format(fkm.kerbe[1].Kfzd, '.1f')} \\
        K_{f,s,\text{Pressverband}} &= \max{K_{f,b}, K_{f,zd}, K_{f,t}}
                    = \py{format(fkm.kerbe[1].Kfs, '.1f')} \\
        K_{f,t,\text{Pressverband}} &= 1 + 0.45 \cdot \left( K_{f,b} - 1 \right)
                    = \py{format(fkm.kerbe[1].Kft, '.1f')}
    \end{align}
\end{subequations}

Über
\begin{equation}
    K_{f,\text{res}} = 1 + \sum_i \left( K_{f,i} - 1 \right)
    \label{}
\end{equation}
ergibt sich für die aus der Überlagerung resultierenden Formzahlen
\begin{subequations}
    \begin{align}
        K_{f,zd,\text{res}} &= \py{"{:.2f}".format(fkm.Kfzd)} \\
        K_{f,b,\text{res}} &= \py{"{:.2f}".format(fkm.Kfb)} \\
        K_{f,s,\text{res}} &= \py{"{:.2f}".format(fkm.Kfs)} \\
        K_{f,t,\text{res}} &= \py{"{:.2f}".format(fkm.Kft)} ~.
    \end{align}
\end{subequations}

Zusammen mit den Oberflächen- und Randschichtfaktoren
\begin{subequations}
    \begin{align}
        K_{R,\sigma} &= 1 - a_{R,\sigma} \cdot \lg \left( \frac{R_z}{\si{\micro\metre}} \right) \cdot \lg \left( \frac{2 \, R_m}{R_{m,N,min}} \right)
            = \py{"{:.2f}".format(fkm.KRs)} \\[1ex]
        K_{R,\tau} &= 1 - f_{W,\tau} \cdot a_{R,\sigma} \cdot \lg \left( \frac{R_z}{\si{\micro\metre}} \right) \cdot \lg \left( \frac{2 \, R_m}{R_{m,N,min}} \right)
            = \py{"{:.2f}".format(fkm.KRt)} \\[1ex]
        K_V &= 1
    \end{align}
\end{subequations}
und den Konstruktionsfaktoren
\begin{subequations}
    \begin{align}
        K_{WK,zd} &= \left( K_{f,zd} + \frac{1}{K_{R,\sigma}} - 1 \right) \cdot \frac{1}{K_V}
                   = \py{"{:.2f}".format(fkm.KWKzd)} \\[1ex]
        K_{WK,b}  &= \left( K_{f,b} + \frac{1}{K_{R,\sigma}} - 1 \right) \cdot \frac{1}{K_V}
                   = \py{"{:.2f}".format(fkm.KWKb)} \displaybreak[0] \\[1ex]
        K_{WK,s}  &= \left( K_{f,s} + \frac{1}{K_{R,\tau}} - 1 \right) \cdot \frac{1}{K_V}
                   = \py{"{:.2f}".format(fkm.KWKs)} \\[1ex]
        K_{WK,t}  &= \left( K_{f,t} + \frac{1}{K_{R,\tau}} - 1 \right) \cdot \frac{1}{K_V}
                   = \py{"{:.2f}".format(fkm.KWKt)}
    \end{align}
\end{subequations}
ergeben sich die Nennwerte der ertragbaren Bauteil-Wechselfestigkeit:
\begin{subequations}
    \begin{align}
        S_{WK,zd} &= \frac{\sigma_{W,zd}}{K_{WK,zd}}
                   = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.SWKzd / 1e6), r'\mega\pascal')} \\[1ex]
        S_{WK,b} &= \frac{\sigma_{W,zd}}{K_{WK,b}}
                  = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.SWKb / 1e6), r'\mega\pascal')} \displaybreak[0] \\[1ex]
        T_{WK,s} &= \frac{\tau_{W,s}}{K_{WK,s}}
                  = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.TWKs / 1e6), r'\mega\pascal')} \\[1ex]
        T_{WK,t} &= \frac{\tau_{W,s}}{K_{WK,t}}
                  = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.TWKt / 1e6), r'\mega\pascal')} ~.
    \end{align}
\end{subequations}

Über die Mitelspannungsempfindlichkeit und die Vergleichsmittelspannungen
\begin{subequations}
    \begin{align}
        M_\sigma &= a_M \cdot 10^{-3} \cdot \frac{R_m}{\si{\mega\pascal}} + b_M
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.Msigma)} \\[1ex]
        M_\tau &= f_{W,\tau} \cdot M_\sigma = \py{"{:.3f}".format(fkm.Mtau)} \displaybreak[0] \\[1ex]
        S_{m,v} &= \sqrt{\left( S_{m,zd} + S_{m,b} \right)^2 + 3 \left( T_{m,s} + T_{m,t} \right)^2}
                 = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.Smv / 1e6), r'\mega\pascal')} \\[1ex]
        T_{m,v} &= f_{W,\tau} \cdot S_{m,v}
                 = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.Tmv / 1e6), r'\mega\pascal')}
    \end{align}
\end{subequations}
lassen sich die Ausschlagspannungen bestimmen:
\begin{subequations}
    \begin{align}
        S_{AK,zd} &= \py{SI("{:.1f}".format(fkm.SAKzd / 1e6), r'\mega\pascal')} \\[1ex]
        S_{AK,b} &= \py{SI("{:.1f}".format(fkm.SAKb / 1e6), r'\mega\pascal')} \\[1ex]
        T_{AK,s} &= \py{SI("{:.1f}".format(fkm.TAKs / 1e6), r'\mega\pascal')} \\[1ex]
        T_{AK,t} &= \py{SI("{:.1f}".format(fkm.TAKt / 1e6), r'\mega\pascal')}
    \end{align}
\end{subequations}

So ergeben sich mit $j_D = \py{fkm.jD}$ die dynamischen Auslastungen des
Bauteils für die einzelnen Spannungen:
\begin{subequations}
    \begin{align}
        a_{AK,zd} &= \frac{S_{a,zd} \cdot j_D}{\min{ S_{AK,zd}, ~ 0.75 \cdot R_p }}
                   = \py{"{:.3f}".format(fkm.aAKzd)} \\[1ex]
        a_{AK,b} &= \frac{S_{a,b} \cdot j_D}{\min{ S_{AK,b}, ~ 0.75 \cdot R_p \cdot K_{p,b} }}
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.aAKb)} \displaybreak[0] \\[1ex]
        a_{AK,s} &= \frac{T_{a,s} \cdot j_D}{\min{ T_{AK,s}, ~ 0.75 \cdot f_\tau \cdot R_p }}
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.aAKs)} \\[1ex]
        a_{AK,t} &= \frac{T_{a,t} \cdot j_D}{\min{ T_{AK,t}, ~ 0.75 \cdot f_\tau \cdot R_p \cdot K_{p,t} }}
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.aAKt)}
    \end{align}
\end{subequations}

Die dynamische Gesamtauslastung beträgt somit
\py{SI(fkm.aAK * 100, r'\percent', '.1f')}:
\begin{equation}
    a_{AK} = \sqrt{ \left( a_{AK,zd} + a_{AK,b} \right)^2 + \left( a_{AK,s} + a_{AK,t} \right)^2 }
           = \py{"{:.3f}".format(fkm.aAK)}
\end{equation}


\subsection{Absatz C}
\pyc{fkm = fg.wC}
Aus \fig{belastungen-welle2} lassen sich die in \tab{gw2C-belastungen} und
\tab{gw2C-nennspannungen} dargestellten Belastungen ablesen.
\begin{table}
    \centering
    \caption{Belastungen an Wellenabsatz C}
    \label{tab:gw2C-belastungen}
    \def\arraystretch{1.3} % increase row height
    \begin{tabular}{llrrrr}
        \toprule
        Art der Belastung & Einheit & Minimum & Maximum & Mittelwert & Amplitude \\
        \midrule
        Normalkraft $N$ & \si{\kilo\newton}
            & \py{format(fkm.N.min / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.N.max / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.N.med / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.N.amp / 1e3, '.3f')} \\
        Querkraft $Q$ & \si{\kilo\newton}
            & \py{format(fkm.Q.min / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Q.max / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Q.med / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Q.amp / 1e3, '.3f')} \\
        Torsionsmoment $M_t$ & \si{\kilo\newton\metre}
            & \py{format(fkm.Mt.min / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Mt.max / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Mt.med / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Mt.amp / 1e3, '.3f')} \\
        Biegemoment $M_b$ & \si{\kilo\newton\metre}
            & \py{format(fkm.Mb.min / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Mb.max / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Mb.med / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Mb.amp / 1e3, '.3f')} \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}
    \centering
    \caption{Nennspannungen an Wellenabsatz C}
    \label{tab:gw2C-nennspannungen}
    \def\arraystretch{1.3} % increase row height
    \begin{tabular}{llrrrr}
        \toprule
        Spannung & Einheit & Minimum & Maximum & Mittelwert & Amplitude \\
        \midrule
        $S_{zd}$ & \si{\mega\pascal}
            & \py{format(fkm._belastungen.Szd.min / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Szd.max / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Szd.med / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Szd.amp / 1e6, '.3f')} \\
        $T_s$ & \si{\mega\pascal}
            & \py{format(fkm._belastungen.Ts.min / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Ts.max / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Ts.med / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Ts.amp / 1e6, '.3f')} \\
        $T_t$ & \si{\mega\pascal}
            & \py{format(fkm._belastungen.Tt.min / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Tt.max / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Tt.med / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Tt.amp / 1e6, '.3f')} \\
        $S_b$ & \si{\mega\pascal}
            & \py{format(fkm._belastungen.Sb.min / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Sb.max / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Sb.med / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Sb.amp / 1e6, '.3f')} \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

\subsubsection{statischer Nachweis}
Der effektive Durchmesser wird als $d_{eff} = \py{SI(fkm.d_eff / 1e-3,
r'\milli\metre', '.0f')}$ angenommen.
Die technologischen Größenfaktoren $K_d$ ergeben sich zu \pagebreak[0]
\begin{subequations}
    \begin{align}
        K_{d,m} &= \frac{1 - 0.7686 a_{d,m} \cdot \log
                            \left( \frac{\min{d_{eff}, \SI{250}{\milli\metre}}}
                                        {\SI{7.5}{\milli\metre}} \right)}
                        {1 - 0.7686 a_{d,m} \cdot \log
                            \left( \frac{d_{eff,N,m}}{\SI{7.5}{\milli\metre}} \right)}
                 = \py{"{:.3f}".format(fkm.Kdm)} \displaybreak[0] \\[1ex]
        K_{d,p} &= \frac{1 - 0.7686 a_{d,p} \cdot \log
                            \left( \frac{\min{d_{eff}, \SI{250}{\milli\metre}}}
                                        {\SI{7.5}{\milli\metre}} \right)}
                        {1 - 0.7686 a_{d,p} \cdot \log
                            \left( \frac{d_{eff,N,p}}{\SI{7.5}{\milli\metre}} \right)}
                 = \py{"{:.3f}".format(fkm.Kdp)} ~ .
    \end{align}
\end{subequations}
Durch den mehrachsigen Spannungszustand beträgt der Anisotropiefaktor $K_A =
\py{fkm.KA}$. Für Zugfestigkeit und Fließgrenze am Bauteil gilt:
\begin{subequations}
    \begin{align}
        R_m &= R_{m,N} \cdot K_{d,m} \cdot K_A
             = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.Rm / 1e6), r'\mega\pascal')} \\
        R_p &= R_{p,N} \cdot K_{d,p} \cdot K_A
             = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.Rp / 1e6), r'\mega\pascal')}
    \end{align}
\end{subequations}

Aus den plastischen Formzahlen $K_p$ folgen die plastischen Stützzahlen
$n_{pl}$:
\begin{subequations}
    \begin{align}
        K_{p,b} &= \py{fkm.Kpb} \\
        K_{p,t} &= \py{fkm.Kpt} \displaybreak[0] \\[1ex]
        n_{pl,b} &= \min{ \sqrt{ \frac{\SI{1050}{\mega\pascal}}{R_p} }, K_{p,b} }
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.nplb)} \\[1ex]
        n_{pl,t} &= \min{ \sqrt{ \frac{\SI{1050}{\mega\pascal}}{R_p} }, K_{p,t} }
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.nplt)}
    \end{align}
\end{subequations}

Uunter Verwendung der Konstruktionsfaktoren $K_{SK}$
\begin{subequations}
    \begin{align}
        K_{SK,zd} &= 1 \\
        K_{SK,b} &= \frac{1}{n_{pl,b}} = \py{"{:.3f}".format(fkm.KSKb)} \displaybreak[0] \\
        K_{SK,s} &= 1 \\
        K_{SK,t} &= \frac{1}{n_{pl,t}} = \py{"{:.3f}".format(fkm.KSKt)}
    \end{align}
\end{subequations}
ergibt sich die Bauteilfestigkeit $S_{SK}$ bzw. $K_{SK}$.
\begin{subequations}
    \begin{align}
        S_{SK,zd} &= \frac{R_m}{K_{SK,zd}}
                   = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.SSKzd / 1e6), r'\mega\pascal')} \\
        S_{SK,b} &= \frac{R_m}{K_{SK,b}}
                  = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.SSKb / 1e6), r'\mega\pascal')} \displaybreak[0] \\
        T_{SK,s} &= f_\tau \cdot \frac{R_m}{K_{SK,s}}
                  = 0.577 \cdot \frac{R_m}{K_{SK,s}}
                  = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.TSKs / 1e6), r'\mega\pascal')} \\
        T_{SK,t} &= f_\tau \cdot \frac{R_m}{K_{SK,t}}
                  = 0.577 \cdot \frac{R_m}{K_{SK,t}}
                  = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.TSKt / 1e6), r'\mega\pascal')}
    \end{align}
\end{subequations}

Mit den Sicherheitsfaktoren $j$
\begin{subequations}
    \begin{align}
        j_m &= \py{fkm.jm} \\
        j_p &= \py{fkm.jp} \\
        j_{ges} &= \max{ j_m, ~ j_p \cdot \frac{R_m}{R_p} } = \py{format(fkm.jges, '.2f')}
    \end{align}
\end{subequations}
berechnen sich die statischen Auslastungen.
\begin{subequations}
    \begin{align}
        a_{SK,zd} &= \frac{ \max{ \left| S_{zd, min} \right|, ~ \left| S_{zd, max} \right| }
                            \cdot j_{ges}}{S_{SK,zd}}
                   = \py{"{:.3f}".format(fkm.aSKzd)} \\
        a_{SK,b} &= \frac{ \max{ \left| S_{b, min} \right|, ~ \left| S_{b, max} \right| }
                           \cdot j_{ges}}{S_{SK,b}}
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.aSKb)} \displaybreak[0] \\
        a_{SK,s} &= \frac{ \max{ \left| S_{s, min} \right|, ~ \left| S_{s, max} \right| }
                           \cdot j_{ges}}{S_{SK,s}}
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.aSKs)} \\
        a_{SK,t} &= \frac{ \max{ \left| S_{t, min} \right|, ~ \left| S_{t, max} \right| }
                           \cdot j_{ges}}{S_{SK,t}}
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.aSKt)}
    \end{align}
\end{subequations}

Die statische Gesamtauslastung beträgt demnach
\py{SI(fkm.aSK * 100, r'\percent', '.1f')}:
\begin{equation}
    a_{SK} = \sqrt{ \left( a_{SK,zd} + a_{SK,b} \right)^2 + \left( a_{SK,s} + a_{SK,t} \right)^2 }
           = \py{"{:.3f}".format(fkm.aSK)}
\end{equation}

\subsubsection{dynamischer Nachweis}
Die Wechselfestigkeit im Bauteil beträgt nach wie vor
\begin{subequations}
    \begin{align}
        \sigma_{W,zd} &= K_{d,m} \cdot K_A \cdot \sigma_{W,zd,N}
                       = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.sWzd / 1e6), r'\mega\pascal')} \\
        \tau_{W,s} &= K_{d,m} \cdot K_A \cdot \tau_{W,s,N}
                    = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.tWs / 1e6), r'\mega\pascal')} ~.
    \end{align}
\end{subequations}

\begin{table}
    \centering
    \caption{Kerbgeometrie Wellenabsatz C}
    \label{tab:gw2C-geometrie}
    \def\arraystretch{1.3} % increase row height
    \begin{tabular}{lcr}
        \toprule
        Beschreibung & Zeichen & Wert \\
        \midrule
        kleiner Durchmesser & $d$ & \py{SI(fkm.kerbe[0].d / 1e-3, r'\milli\metre', '.1f')} \\
        großer Durchmesser  & $D$ & \py{SI(fkm.kerbe[0].D / 1e-3, r'\milli\metre', '.1f')} \\
        Höhe des Absatzes   & $t$ & \py{SI(fkm.kerbe[0].t / 1e-3, r'\milli\metre', '.1f')} \\
        Kerbradius          & $r$ & \py{SI(fkm.kerbe[0].r / 1e-3, r'\milli\metre', '.1f')} \\
        \midrule
        Kerbradius bezogen auf Absatzhöhe & $\frac{r}{t}$
                & \py{format(fkm.kerbe[0].r / fkm.kerbe[0].t, '.3f')} \\
        Durchmesserverhältnis             & $\frac{d}{D}$
                & \py{format(fkm.kerbe[0].d / fkm.kerbe[0].D, '.3f')} \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

Auch hier überlagern sich die Kerbgeometrien des Absatzes (\tab{gw2C-geometrie})
und des Pressverbands. Es ergibt sich
\begin{subequations}
    \begin{align}
        K_{t,zd,\text{Absatz}}
            &= 1 + \frac{1}{\sqrt{ 0.62 \, \frac{r}{t} + 7 \, \frac{r}{d} \cdot \left( 1 + 2 \, \frac{r}{d} \right)^2} }
             = \py{"{:.2f}".format(fkm.Ktzd)} \\[1ex]
        K_{t,b,\text{Absatz}}
            &= 1 + \frac{1}{\sqrt{ 0.62 \, \frac{r}{t} + 11.6 \, \frac{r}{d} \cdot \left( 1 + 2 \, \frac{r}{d} \right)^2 + 0.2 \left( \frac{r}{t} \right)^3 \cdot \frac{d}{D} } }
             = \py{"{:.2f}".format(fkm.Ktb)} \displaybreak[0] \\[1ex]
        K_{t,t,\text{Absatz}}
            &= 1 + \frac{1}{\sqrt{ 3.4 \, \frac{r}{t} + 38 \, \frac{r}{d} \cdot \left( 1 + 2 \, \frac{r}{d} \right)^2 + 1.0 \left( \frac{r}{t} \right)^3 \cdot \frac{d}{D} } }
             = \py{"{:.2f}".format(fkm.Ktt)} \\[1ex]
        K_{t,s,\text{Absatz}}
            &= \max{K_{t,zd}, K_{t,b}, K_{t.t}}
             = \py{"{:.2f}".format(fkm.Kts)}
    \end{align}
\end{subequations}
und die bezogenen Spannungsgradienten
\begin{subequations}
    \begin{align}
        \mean{G}_{\sigma,\text{Absatz}} \left( d \right) &= \frac{2}{d}
            = \py{SI(format(fkm.kerbe[0].Gsd * 1e-3, '.3f'), r'\per\milli\metre')} \\[1ex]
        \mean{G}_{\tau,\text{Absatz}} \left( d \right) &= \frac{2}{d}
            = \py{SI(format(fkm.kerbe[0].Gtd * 1e-3, '.3f'), r'\per\milli\metre')} \displaybreak[0] \\[1ex]
        \varphi_\text{Absatz} &= \frac{1}{4 \cdot \sqrt{\frac{t}{r}} + 2} = \py{format(fkm.kerbe[0].phi, '.3f')} \displaybreak[0] \\[1ex]
        \mean{G}_{\sigma,\text{Absatz}} \left( r \right) &= \frac{2.3}{r} \cdot \left( \varphi + 1 \right)
            = \py{SI("{:.3f}".format(fkm.kerbe[0].Gsr * 1e-3), r'\per\milli\metre')} \\[1ex]
        \mean{G}_{\tau,\text{Absatz}} \left( r \right) &= \frac{1.15}{r}
            = \py{SI("{:.3f}".format(fkm.kerbe[0].Gtr * 1e-3), r'\per\milli\metre')} ~.
    \end{align}
\end{subequations}

Mit den plastischen Stützzahlen $n_\sigma$ und $n_\tau$
% Achtung: hier gibt es eine Fallunterscheidung auf Folie 54. Die Rechnung unterscheidet automatisch,
% aber die hier manuell gesetzten Formeln müssen an die Größenordung der Spannungsgradienten angepasst werden.
\begin{subequations}
    \begin{align}
        % Gsd <= .1
        \pyc{assert fkm.kerbe[0].Gsd * 1e-3 <= 0.1}
        n_{\sigma,\text{Absatz}} \left( d \right) &= 1 + \mean{G}_\sigma \left( d \right) \cdot \si{\milli\metre} \cdot
                    10^{- \left( a_G - 0.5 + \frac{R_m}{b_G \cdot \si{\mega\pascal}} \right) }
                    = \py{"{:.3f}".format(fkm.kerbe[0].nsd)} \\[1ex]
        % Gtd <= .1
        \pyc{assert fkm.kerbe[0].Gtd * 1e-3 <= 0.1}
        n_{\tau,\text{Absatz}} \left( d \right) &= 1 + \mean{G}_\tau \left( d \right) \cdot \si{\milli\metre} \cdot
                    10^{- \left( a_G - 0.5 + \frac{f_{W,\tau} \cdot R_m}{b_G \cdot \si{\mega\pascal}} \right) }
                    = \py{"{:.3f}".format(fkm.kerbe[0].ntd)} \displaybreak[0] \\[1ex]
        % 1 < Gsr <= 100
        \pyc{assert 1 < fkm.kerbe[0].Gsr * 1e-3 <= 100}
        n_{\sigma,\text{Absatz}} \left( r \right) &= 1 + \sqrt[4]{ \mean{G}_\sigma \left( r \right) \cdot \si{\milli\metre} } \cdot
                    10^{- \left( a_G + \frac{R_m}{b_G \cdot \si{\mega\pascal}} \right) }
                    = \py{"{:.3f}".format(fkm.kerbe[0].nsr)} \\[1ex]
        % .1 < Gtr <= 1
        \pyc{assert .1 < fkm.kerbe[0].Gtr * 1e-3 <= 1}
        n_{\tau,\text{Absatz}} \left( r \right) &= 1 + \sqrt{ \mean{G}_\tau \left( r \right) \cdot \si{\milli\metre} } \cdot
                    10^{- \left( a_G + \frac{f_{W,\tau} \cdot R_m}{b_G \cdot \si{\mega\pascal}} \right) }
                    = \py{"{:.3f}".format(fkm.kerbe[0].ntr)}
    \end{align}
\end{subequations}
lassen sich die Kerbwirkungszahlen $K_f$ für der Wellenabsatz berechnen.
\begin{subequations}
    \begin{align}
        K_{f,zd,\text{Absatz}}
            &= \max{ \frac{K_{t,zd}}{n_\sigma \left( r \right)}, 1 }
             = \py{"{:.2f}".format(fkm.kerbe[0].Kfzd)} \\[1ex]
        K_{f,b,\text{Absatz}}
            &= \max{ \frac{K_{t,b}}{n_\sigma \left( r \right)}, 1 }
                   \cdot \frac{1}{n_\sigma \left( d \right)}
             = \py{"{:.2f}".format(fkm.kerbe[0].Kfb)} \displaybreak[0] \\[1ex]
        K_{f,s,\text{Absatz}}
            &= \max{ \frac{K_{t,s}}{n_\tau \left( r \right)}, 1 }
             = \py{"{:.2f}".format(fkm.kerbe[0].Kfs)} \\[1ex]
        K_{f,t,\text{Absatz}}
            &= \max{ \frac{K_{t,t}}{n_\tau \left( r \right)}, 1 }
                   \cdot \frac{1}{n_\tau \left( d \right)}
             = \py{"{:.2f}".format(fkm.kerbe[0].Kft)}
    \end{align}
\end{subequations}

Die Formzahlen des Pressverbads lauten
\begin{subequations}
    \begin{align}
        K_{f,b,\text{Pressverband}} &= \py{format(fkm.kerbe[1].Kfb, '.1f')} \\
        K_{f,zd,\text{Pressverband}} &= \py{format(fkm.kerbe[1].Kfzd, '.1f')} \\
        K_{f,s,\text{Pressverband}} &= \max{K_{f,b}, K_{f,zd}, K_{f,t}}
                    = \py{format(fkm.kerbe[1].Kfs, '.1f')} \\
        K_{f,t,\text{Pressverband}} &= 1 + 0.45 \cdot \left( K_{f,b} - 1 \right)
                    = \py{format(fkm.kerbe[1].Kft, '.1f')}
    \end{align}
\end{subequations}

Somit ergibt sich
\begin{subequations}
    \begin{align}
        K_{f,zd,\text{res}} &= \py{"{:.2f}".format(fkm.Kfzd)} \\
        K_{f,b,\text{res}} &= \py{"{:.2f}".format(fkm.Kfb)} \\
        K_{f,s,\text{res}} &= \py{"{:.2f}".format(fkm.Kfs)} \\
        K_{f,t,\text{res}} &= \py{"{:.2f}".format(fkm.Kft)} ~.
    \end{align}
\end{subequations}

Zusammen mit den Oberflächen- und Randschichtfaktoren
\begin{subequations}
    \begin{align}
        K_{R,\sigma} &= 1 - a_{R,\sigma} \cdot \lg \left( \frac{R_z}{\si{\micro\metre}} \right) \cdot \lg \left( \frac{2 \, R_m}{R_{m,N,min}} \right)
            = \py{"{:.2f}".format(fkm.KRs)} \\[1ex]
        K_{R,\tau} &= 1 - f_{W,\tau} \cdot a_{R,\sigma} \cdot \lg \left( \frac{R_z}{\si{\micro\metre}} \right) \cdot \lg \left( \frac{2 \, R_m}{R_{m,N,min}} \right)
            = \py{"{:.2f}".format(fkm.KRt)} \\[1ex]
        K_V &= 1
    \end{align}
\end{subequations}
und den Konstruktionsfaktoren
\begin{subequations}
    \begin{align}
        K_{WK,zd} &= \left( K_{f,zd} + \frac{1}{K_{R,\sigma}} - 1 \right) \cdot \frac{1}{K_V}
                   = \py{"{:.2f}".format(fkm.KWKzd)} \\[1ex]
        K_{WK,b}  &= \left( K_{f,b} + \frac{1}{K_{R,\sigma}} - 1 \right) \cdot \frac{1}{K_V}
                   = \py{"{:.2f}".format(fkm.KWKb)} \displaybreak[0] \\[1ex]
        K_{WK,s}  &= \left( K_{f,s} + \frac{1}{K_{R,\tau}} - 1 \right) \cdot \frac{1}{K_V}
                   = \py{"{:.2f}".format(fkm.KWKs)} \\[1ex]
        K_{WK,t}  &= \left( K_{f,t} + \frac{1}{K_{R,\tau}} - 1 \right) \cdot \frac{1}{K_V}
                   = \py{"{:.2f}".format(fkm.KWKt)}
    \end{align}
\end{subequations}
ergeben sich die Nennwerte der ertragbaren Bauteil-Wechselfestigkeit:
\begin{subequations}
    \begin{align}
        S_{WK,zd} &= \frac{\sigma_{W,zd}}{K_{WK,zd}}
                   = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.SWKzd / 1e6), r'\mega\pascal')} \\[1ex]
        S_{WK,b} &= \frac{\sigma_{W,zd}}{K_{WK,b}}
                  = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.SWKb / 1e6), r'\mega\pascal')} \displaybreak[0] \\[1ex]
        T_{WK,s} &= \frac{\tau_{W,s}}{K_{WK,s}}
                  = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.TWKs / 1e6), r'\mega\pascal')} \\[1ex]
        T_{WK,t} &= \frac{\tau_{W,s}}{K_{WK,t}}
                  = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.TWKt / 1e6), r'\mega\pascal')} ~.
    \end{align}
\end{subequations}

Über die Mitelspannungsempfindlichkeit und die Vergleichsmittelspannungen
\begin{subequations}
    \begin{align}
        M_\sigma &= a_M \cdot 10^{-3} \cdot \frac{R_m}{\si{\mega\pascal}} + b_M
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.Msigma)} \\[1ex]
        M_\tau &= f_{W,\tau} \cdot M_\sigma = \py{"{:.3f}".format(fkm.Mtau)} \displaybreak[0] \\[1ex]
        S_{m,v} &= \sqrt{\left( S_{m,zd} + S_{m,b} \right)^2 + 3 \left( T_{m,s} + T_{m,t} \right)^2}
                 = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.Smv / 1e6), r'\mega\pascal')} \\[1ex]
        T_{m,v} &= f_{W,\tau} \cdot S_{m,v}
                 = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.Tmv / 1e6), r'\mega\pascal')}
    \end{align}
\end{subequations}
lassen sich die Ausschlagspannungen bestimmen:
\begin{subequations}
    \begin{align}
        S_{AK,zd} &= \py{SI("{:.1f}".format(fkm.SAKzd / 1e6), r'\mega\pascal')} \\[1ex]
        S_{AK,b} &= \py{SI("{:.1f}".format(fkm.SAKb / 1e6), r'\mega\pascal')} \\[1ex]
        T_{AK,s} &= \py{SI("{:.1f}".format(fkm.TAKs / 1e6), r'\mega\pascal')} \\[1ex]
        T_{AK,t} &= \py{SI("{:.1f}".format(fkm.TAKt / 1e6), r'\mega\pascal')}
    \end{align}
\end{subequations}

So ergeben sich mit $j_D = \py{fkm.jD}$ die dynamischen Auslastungen des
Bauteils für die einzelnen Spannungen:
\begin{subequations}
    \begin{align}
        a_{AK,zd} &= \frac{S_{a,zd} \cdot j_D}{\min{ S_{AK,zd}, ~ 0.75 \cdot R_p }}
                   = \py{"{:.3f}".format(fkm.aAKzd)} \\[1ex]
        a_{AK,b} &= \frac{S_{a,b} \cdot j_D}{\min{ S_{AK,b}, ~ 0.75 \cdot R_p \cdot K_{p,b} }}
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.aAKb)} \displaybreak[0] \\[1ex]
        a_{AK,s} &= \frac{T_{a,s} \cdot j_D}{\min{ T_{AK,s}, ~ 0.75 \cdot f_\tau \cdot R_p }}
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.aAKs)} \\[1ex]
        a_{AK,t} &= \frac{T_{a,t} \cdot j_D}{\min{ T_{AK,t}, ~ 0.75 \cdot f_\tau \cdot R_p \cdot K_{p,t} }}
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.aAKt)}
    \end{align}
\end{subequations}

Die dynamische Gesamtauslastung beträgt somit
\py{SI(fkm.aAK * 100, r'\percent', '.1f')}:
\begin{equation}
    a_{AK} = \sqrt{ \left( a_{AK,zd} + a_{AK,b} \right)^2 + \left( a_{AK,s} + a_{AK,t} \right)^2 }
           = \py{"{:.3f}".format(fkm.aAK)}
\end{equation}


\subsection{Absatz D}
\pyc{fkm = fg.wD}
Aus \fig{belastungen-welle2} lassen sich die in \tab{gw2D-belastungen} und
\tab{gw2D-nennspannungen} dargestellten Belastungen ablesen.
\begin{table}
    \centering
    \caption{Belastungen an Wellenabsatz D}
    \label{tab:gw2D-belastungen}
    \def\arraystretch{1.3} % increase row height
    \begin{tabular}{llrrrr}
        \toprule
        Art der Belastung & Einheit & Minimum & Maximum & Mittelwert & Amplitude \\
        \midrule
        Normalkraft $N$ & \si{\kilo\newton}
            & \py{format(fkm.N.min / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.N.max / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.N.med / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.N.amp / 1e3, '.3f')} \\
        Querkraft $Q$ & \si{\kilo\newton}
            & \py{format(fkm.Q.min / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Q.max / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Q.med / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Q.amp / 1e3, '.3f')} \\
        Torsionsmoment $M_t$ & \si{\kilo\newton\metre}
            & \py{format(fkm.Mt.min / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Mt.max / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Mt.med / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Mt.amp / 1e3, '.3f')} \\
        Biegemoment $M_b$ & \si{\kilo\newton\metre}
            & \py{format(fkm.Mb.min / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Mb.max / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Mb.med / 1e3, '.3f')}
            & \py{format(fkm.Mb.amp / 1e3, '.3f')} \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

\begin{table}
    \centering
    \caption{Nennspannungen an Wellenabsatz D}
    \label{tab:gw2D-nennspannungen}
    \def\arraystretch{1.3} % increase row height
    \begin{tabular}{llrrrr}
        \toprule
        Spannung & Einheit & Minimum & Maximum & Mittelwert & Amplitude \\
        \midrule
        $S_{zd}$ & \si{\mega\pascal}
            & \py{format(fkm._belastungen.Szd.min / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Szd.max / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Szd.med / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Szd.amp / 1e6, '.3f')} \\
        $T_s$ & \si{\mega\pascal}
            & \py{format(fkm._belastungen.Ts.min / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Ts.max / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Ts.med / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Ts.amp / 1e6, '.3f')} \\
        $T_t$ & \si{\mega\pascal}
            & \py{format(fkm._belastungen.Tt.min / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Tt.max / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Tt.med / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Tt.amp / 1e6, '.3f')} \\
        $S_b$ & \si{\mega\pascal}
            & \py{format(fkm._belastungen.Sb.min / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Sb.max / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Sb.med / 1e6, '.3f')}
            & \py{format(fkm._belastungen.Sb.amp / 1e6, '.3f')} \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

\subsubsection{statischer Nachweis}
Der effektive Durchmesser wird als $d_{eff} = \py{SI(fkm.d_eff / 1e-3,
r'\milli\metre', '.0f')}$ angenommen.
Die technologischen Größenfaktoren $K_d$ ergeben sich zu \pagebreak[0]
\begin{subequations}
    \begin{align}
        K_{d,m} &= \frac{1 - 0.7686 a_{d,m} \cdot \log
                            \left( \frac{\min{d_{eff}, \SI{250}{\milli\metre}}}
                                        {\SI{7.5}{\milli\metre}} \right)}
                        {1 - 0.7686 a_{d,m} \cdot \log
                            \left( \frac{d_{eff,N,m}}{\SI{7.5}{\milli\metre}} \right)}
                 = \py{"{:.3f}".format(fkm.Kdm)} \displaybreak[0] \\[1ex]
        K_{d,p} &= \frac{1 - 0.7686 a_{d,p} \cdot \log
                            \left( \frac{\min{d_{eff}, \SI{250}{\milli\metre}}}
                                        {\SI{7.5}{\milli\metre}} \right)}
                        {1 - 0.7686 a_{d,p} \cdot \log
                            \left( \frac{d_{eff,N,p}}{\SI{7.5}{\milli\metre}} \right)}
                 = \py{"{:.3f}".format(fkm.Kdp)} ~ .
    \end{align}
\end{subequations}
Durch den mehrachsigen Spannungszustand beträgt der Anisotropiefaktor $K_A =
\py{fkm.KA}$. Für Zugfestigkeit und Fließgrenze am Bauteil gilt:
\begin{subequations}
    \begin{align}
        R_m &= R_{m,N} \cdot K_{d,m} \cdot K_A
             = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.Rm / 1e6), r'\mega\pascal')} \\
        R_p &= R_{p,N} \cdot K_{d,p} \cdot K_A
             = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.Rp / 1e6), r'\mega\pascal')}
    \end{align}
\end{subequations}

Aus den plastischen Formzahlen $K_p$ folgen die plastischen Stützzahlen
$n_{pl}$:
\begin{subequations}
    \begin{align}
        K_{p,b} &= \py{fkm.Kpb} \\
        K_{p,t} &= \py{fkm.Kpt} \displaybreak[0] \\[1ex]
        n_{pl,b} &= \min{ \sqrt{ \frac{\SI{1050}{\mega\pascal}}{R_p} }, K_{p,b} }
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.nplb)} \\[1ex]
        n_{pl,t} &= \min{ \sqrt{ \frac{\SI{1050}{\mega\pascal}}{R_p} }, K_{p,t} }
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.nplt)}
    \end{align}
\end{subequations}

Uunter Verwendung der Konstruktionsfaktoren $K_{SK}$
\begin{subequations}
    \begin{align}
        K_{SK,zd} &= 1 \\
        K_{SK,b} &= \frac{1}{n_{pl,b}} = \py{"{:.3f}".format(fkm.KSKb)} \displaybreak[0] \\
        K_{SK,s} &= 1 \\
        K_{SK,t} &= \frac{1}{n_{pl,t}} = \py{"{:.3f}".format(fkm.KSKt)}
    \end{align}
\end{subequations}
ergibt sich die Bauteilfestigkeit $S_{SK}$ bzw. $K_{SK}$.
\begin{subequations}
    \begin{align}
        S_{SK,zd} &= \frac{R_m}{K_{SK,zd}}
                   = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.SSKzd / 1e6), r'\mega\pascal')} \\
        S_{SK,b} &= \frac{R_m}{K_{SK,b}}
                  = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.SSKb / 1e6), r'\mega\pascal')} \displaybreak[0] \\
        T_{SK,s} &= f_\tau \cdot \frac{R_m}{K_{SK,s}}
                  = 0.577 \cdot \frac{R_m}{K_{SK,s}}
                  = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.TSKs / 1e6), r'\mega\pascal')} \\
        T_{SK,t} &= f_\tau \cdot \frac{R_m}{K_{SK,t}}
                  = 0.577 \cdot \frac{R_m}{K_{SK,t}}
                  = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.TSKt / 1e6), r'\mega\pascal')}
    \end{align}
\end{subequations}

Mit den Sicherheitsfaktoren $j$
\begin{subequations}
    \begin{align}
        j_m &= \py{fkm.jm} \\
        j_p &= \py{fkm.jp} \\
        j_{ges} &= \max{ j_m, ~ j_p \cdot \frac{R_m}{R_p} } = \py{format(fkm.jges, '.2f')}
    \end{align}
\end{subequations}
berechnen sich die statischen Auslastungen.
\begin{subequations}
    \begin{align}
        a_{SK,zd} &= \frac{ \max{ \left| S_{zd, min} \right|, ~ \left| S_{zd, max} \right| }
                            \cdot j_{ges}}{S_{SK,zd}}
                   = \py{"{:.3f}".format(fkm.aSKzd)} \\
        a_{SK,b} &= \frac{ \max{ \left| S_{b, min} \right|, ~ \left| S_{b, max} \right| }
                           \cdot j_{ges}}{S_{SK,b}}
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.aSKb)} \displaybreak[0] \\
        a_{SK,s} &= \frac{ \max{ \left| S_{s, min} \right|, ~ \left| S_{s, max} \right| }
                           \cdot j_{ges}}{S_{SK,s}}
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.aSKs)} \\
        a_{SK,t} &= \frac{ \max{ \left| S_{t, min} \right|, ~ \left| S_{t, max} \right| }
                           \cdot j_{ges}}{S_{SK,t}}
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.aSKt)}
    \end{align}
\end{subequations}

Die statische Gesamtauslastung beträgt demnach
\py{SI(fkm.aSK * 100, r'\percent', '.1f')}:
\begin{equation}
    a_{SK} = \sqrt{ \left( a_{SK,zd} + a_{SK,b} \right)^2 + \left( a_{SK,s} + a_{SK,t} \right)^2 }
           = \py{"{:.3f}".format(fkm.aSK)}
\end{equation}

\subsubsection{dynamischer Nachweis}
Die Wechselfestigkeit im Bauteil beträgt nach wie vor
\begin{subequations}
    \begin{align}
        \sigma_{W,zd} &= K_{d,m} \cdot K_A \cdot \sigma_{W,zd,N}
                       = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.sWzd / 1e6), r'\mega\pascal')} \\
        \tau_{W,s} &= K_{d,m} \cdot K_A \cdot \tau_{W,s,N}
                    = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.tWs / 1e6), r'\mega\pascal')} ~.
    \end{align}
\end{subequations}

\begin{table}
    \centering
    \caption{Kerbgeometrie Wellenabsatz D}
    \label{tab:gw2D-geometrie}
    \def\arraystretch{1.3} % increase row height
    \begin{tabular}{lcr}
        \toprule
        Beschreibung & Zeichen & Wert \\
        \midrule
        kleiner Durchmesser & $d$ & \py{SI(fkm.kerbe[0].d / 1e-3, r'\milli\metre', '.1f')} \\
        großer Durchmesser  & $D$ & \py{SI(fkm.kerbe[0].D / 1e-3, r'\milli\metre', '.1f')} \\
        Höhe des Absatzes   & $t$ & \py{SI(fkm.kerbe[0].t / 1e-3, r'\milli\metre', '.1f')} \\
        Kerbradius          & $r$ & \py{SI(fkm.kerbe[0].r / 1e-3, r'\milli\metre', '.1f')} \\
        \midrule
        Kerbradius bezogen auf Absatzhöhe & $\frac{r}{t}$
                & \py{format(fkm.kerbe[0].r / fkm.kerbe[0].t, '.3f')} \\
        Durchmesserverhältnis             & $\frac{d}{D}$
                & \py{format(fkm.kerbe[0].d / fkm.kerbe[0].D, '.3f')} \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}

Für die in \tab{gw2D-geometrie} zusammengefasste Kerbgeometrie ergibt sich
\begin{subequations}
    \begin{align}
        K_{t,zd}
            &= 1 + \frac{1}{\sqrt{ 0.62 \, \frac{r}{t} + 7 \, \frac{r}{d} \cdot \left( 1 + 2 \, \frac{r}{d} \right)^2} }
             = \py{"{:.2f}".format(fkm.Ktzd)} \\[1ex]
        K_{t,b}
            &= 1 + \frac{1}{\sqrt{ 0.62 \, \frac{r}{t} + 11.6 \, \frac{r}{d} \cdot \left( 1 + 2 \, \frac{r}{d} \right)^2 + 0.2 \left( \frac{r}{t} \right)^3 \cdot \frac{d}{D} } }
             = \py{"{:.2f}".format(fkm.Ktb)} \displaybreak[0] \\[1ex]
        K_{t,t}
            &= 1 + \frac{1}{\sqrt{ 3.4 \, \frac{r}{t} + 38 \, \frac{r}{d} \cdot \left( 1 + 2 \, \frac{r}{d} \right)^2 + 1.0 \left( \frac{r}{t} \right)^3 \cdot \frac{d}{D} } }
             = \py{"{:.2f}".format(fkm.Ktt)} \\[1ex]
        K_{t,s}
            &= \max{K_{t,zd}, K_{t,b}, K_{t.t}}
             = \py{"{:.2f}".format(fkm.Kts)}
    \end{align}
\end{subequations}
und die bezogenen Spannungsgradienten
\begin{subequations}
    \begin{align}
        \mean{G}_{\sigma} \left( d \right) &= \frac{2}{d}
            = \py{SI(format(fkm.kerbe[0].Gsd * 1e-3, '.3f'), r'\per\milli\metre')} \\[1ex]
        \mean{G}_{\tau} \left( d \right) &= \frac{2}{d}
            = \py{SI(format(fkm.kerbe[0].Gtd * 1e-3, '.3f'), r'\per\milli\metre')} \displaybreak[0] \\[1ex]
        \varphi_\text{Absatz} &= \frac{1}{4 \cdot \sqrt{\frac{t}{r}} + 2} = \py{format(fkm.kerbe[0].phi, '.3f')} \displaybreak[0] \\[1ex]
        \mean{G}_{\sigma} \left( r \right) &= \frac{2.3}{r} \cdot \left( \varphi + 1 \right)
            = \py{SI("{:.3f}".format(fkm.kerbe[0].Gsr * 1e-3), r'\per\milli\metre')} \\[1ex]
        \mean{G}_{\tau} \left( r \right) &= \frac{1.15}{r}
            = \py{SI("{:.3f}".format(fkm.kerbe[0].Gtr * 1e-3), r'\per\milli\metre')} ~.
    \end{align}
\end{subequations}

Mit den plastischen Stützzahlen $n_\sigma$ und $n_\tau$
% Achtung: hier gibt es eine Fallunterscheidung auf Folie 54. Die Rechnung unterscheidet automatisch,
% aber die hier manuell gesetzten Formeln müssen an die Größenordung der Spannungsgradienten angepasst werden.
\begin{subequations}
    \begin{align}
        % Gsd <= .1
        \pyc{assert fkm.kerbe[0].Gsd * 1e-3 <= 0.1}
        n_{\sigma} \left( d \right) &= 1 + \mean{G}_\sigma \left( d \right) \cdot \si{\milli\metre} \cdot
                    10^{- \left( a_G - 0.5 + \frac{R_m}{b_G \cdot \si{\mega\pascal}} \right) }
                    = \py{"{:.3f}".format(fkm.kerbe[0].nsd)} \\[1ex]
        % Gtd <= .1
        \pyc{assert fkm.kerbe[0].Gtd * 1e-3 <= 0.1}
        n_{\tau} \left( d \right) &= 1 + \mean{G}_\tau \left( d \right) \cdot \si{\milli\metre} \cdot
                    10^{- \left( a_G - 0.5 + \frac{f_{W,\tau} \cdot R_m}{b_G \cdot \si{\mega\pascal}} \right) }
                    = \py{"{:.3f}".format(fkm.kerbe[0].ntd)} \displaybreak[0] \\[1ex]
        % 1 < Gsr <= 100
        \pyc{assert 1 < fkm.kerbe[0].Gsr * 1e-3 <= 100}
        n_{\sigma} \left( r \right) &= 1 + \sqrt[4]{ \mean{G}_\sigma \left( r \right) \cdot \si{\milli\metre} } \cdot
                    10^{- \left( a_G + \frac{R_m}{b_G \cdot \si{\mega\pascal}} \right) }
                    = \py{"{:.3f}".format(fkm.kerbe[0].nsr)} \\[1ex]
        % 1 < Gtr <= 100
        \pyc{assert 1 < fkm.kerbe[0].Gtr * 1e-3 <= 100}
        n_{\tau} \left( r \right) &= 1 + \sqrt[4]{ \mean{G}_\tau \left( r \right) \cdot \si{\milli\metre} } \cdot
                    10^{- \left( a_G + \frac{f_{W,\tau} \cdot R_m}{b_G \cdot \si{\mega\pascal}} \right) }
                    = \py{"{:.3f}".format(fkm.kerbe[0].ntr)}
    \end{align}
\end{subequations}
lassen sich die Kerbwirkungszahlen $K_f$ für der Wellenabsatz berechnen.
\begin{subequations}
    \begin{align}
        K_{f,zd}
            &= \max{ \frac{K_{t,zd}}{n_\sigma \left( r \right)}, 1 }
             = \py{"{:.2f}".format(fkm.kerbe[0].Kfzd)} \\[1ex]
        K_{f,b}
            &= \max{ \frac{K_{t,b}}{n_\sigma \left( r \right)}, 1 }
                   \cdot \frac{1}{n_\sigma \left( d \right)}
             = \py{"{:.2f}".format(fkm.kerbe[0].Kfb)} \displaybreak[0] \\[1ex]
        K_{f,s}
            &= \max{ \frac{K_{t,s}}{n_\tau \left( r \right)}, 1 }
             = \py{"{:.2f}".format(fkm.kerbe[0].Kfs)} \\[1ex]
        K_{f,t}
            &= \max{ \frac{K_{t,t}}{n_\tau \left( r \right)}, 1 }
                   \cdot \frac{1}{n_\tau \left( d \right)}
             = \py{"{:.2f}".format(fkm.kerbe[0].Kft)}
    \end{align}
\end{subequations}

Zusammen mit den Oberflächen- und Randschichtfaktoren
\begin{subequations}
    \begin{align}
        K_{R,\sigma} &= 1 - a_{R,\sigma} \cdot \lg \left( \frac{R_z}{\si{\micro\metre}} \right) \cdot \lg \left( \frac{2 \, R_m}{R_{m,N,min}} \right)
            = \py{"{:.2f}".format(fkm.KRs)} \\[1ex]
        K_{R,\tau} &= 1 - f_{W,\tau} \cdot a_{R,\sigma} \cdot \lg \left( \frac{R_z}{\si{\micro\metre}} \right) \cdot \lg \left( \frac{2 \, R_m}{R_{m,N,min}} \right)
            = \py{"{:.2f}".format(fkm.KRt)} \\[1ex]
        K_V &= 1
    \end{align}
\end{subequations}
und den Konstruktionsfaktoren
\begin{subequations}
    \begin{align}
        K_{WK,zd} &= \left( K_{f,zd} + \frac{1}{K_{R,\sigma}} - 1 \right) \cdot \frac{1}{K_V}
                   = \py{"{:.2f}".format(fkm.KWKzd)} \\[1ex]
        K_{WK,b}  &= \left( K_{f,b} + \frac{1}{K_{R,\sigma}} - 1 \right) \cdot \frac{1}{K_V}
                   = \py{"{:.2f}".format(fkm.KWKb)} \displaybreak[0] \\[1ex]
        K_{WK,s}  &= \left( K_{f,s} + \frac{1}{K_{R,\tau}} - 1 \right) \cdot \frac{1}{K_V}
                   = \py{"{:.2f}".format(fkm.KWKs)} \\[1ex]
        K_{WK,t}  &= \left( K_{f,t} + \frac{1}{K_{R,\tau}} - 1 \right) \cdot \frac{1}{K_V}
                   = \py{"{:.2f}".format(fkm.KWKt)}
    \end{align}
\end{subequations}
ergeben sich die Nennwerte der ertragbaren Bauteil-Wechselfestigkeit:
\begin{subequations}
    \begin{align}
        S_{WK,zd} &= \frac{\sigma_{W,zd}}{K_{WK,zd}}
                   = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.SWKzd / 1e6), r'\mega\pascal')} \\[1ex]
        S_{WK,b} &= \frac{\sigma_{W,zd}}{K_{WK,b}}
                  = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.SWKb / 1e6), r'\mega\pascal')} \displaybreak[0] \\[1ex]
        T_{WK,s} &= \frac{\tau_{W,s}}{K_{WK,s}}
                  = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.TWKs / 1e6), r'\mega\pascal')} \\[1ex]
        T_{WK,t} &= \frac{\tau_{W,s}}{K_{WK,t}}
                  = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.TWKt / 1e6), r'\mega\pascal')} ~.
    \end{align}
\end{subequations}

Über die Mitelspannungsempfindlichkeit und die Vergleichsmittelspannungen
\begin{subequations}
    \begin{align}
        M_\sigma &= a_M \cdot 10^{-3} \cdot \frac{R_m}{\si{\mega\pascal}} + b_M
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.Msigma)} \\[1ex]
        M_\tau &= f_{W,\tau} \cdot M_\sigma = \py{"{:.3f}".format(fkm.Mtau)} \displaybreak[0] \\[1ex]
        S_{m,v} &= \sqrt{\left( S_{m,zd} + S_{m,b} \right)^2 + 3 \left( T_{m,s} + T_{m,t} \right)^2}
                 = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.Smv / 1e6), r'\mega\pascal')} \\[1ex]
        T_{m,v} &= f_{W,\tau} \cdot S_{m,v}
                 = \py{SI("{:.1f}".format(fkm.Tmv / 1e6), r'\mega\pascal')}
    \end{align}
\end{subequations}
lassen sich die Ausschlagspannungen bestimmen:
\begin{subequations}
    \begin{align}
        S_{AK,zd} &= \py{SI("{:.1f}".format(fkm.SAKzd / 1e6), r'\mega\pascal')} \\[1ex]
        S_{AK,b} &= \py{SI("{:.1f}".format(fkm.SAKb / 1e6), r'\mega\pascal')} \\[1ex]
        T_{AK,s} &= \py{SI("{:.1f}".format(fkm.TAKs / 1e6), r'\mega\pascal')} \\[1ex]
        T_{AK,t} &= \py{SI("{:.1f}".format(fkm.TAKt / 1e6), r'\mega\pascal')}
    \end{align}
\end{subequations}

So ergeben sich mit $j_D = \py{fkm.jD}$ die dynamischen Auslastungen des
Bauteils für die einzelnen Spannungen:
\begin{subequations}
    \begin{align}
        a_{AK,zd} &= \frac{S_{a,zd} \cdot j_D}{\min{ S_{AK,zd}, ~ 0.75 \cdot R_p }}
                   = \py{"{:.3f}".format(fkm.aAKzd)} \\[1ex]
        a_{AK,b} &= \frac{S_{a,b} \cdot j_D}{\min{ S_{AK,b}, ~ 0.75 \cdot R_p \cdot K_{p,b} }}
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.aAKb)} \displaybreak[0] \\[1ex]
        a_{AK,s} &= \frac{T_{a,s} \cdot j_D}{\min{ T_{AK,s}, ~ 0.75 \cdot f_\tau \cdot R_p }}
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.aAKs)} \\[1ex]
        a_{AK,t} &= \frac{T_{a,t} \cdot j_D}{\min{ T_{AK,t}, ~ 0.75 \cdot f_\tau \cdot R_p \cdot K_{p,t} }}
                  = \py{"{:.3f}".format(fkm.aAKt)}
    \end{align}
\end{subequations}

Die dynamische Gesamtauslastung beträgt somit
\py{SI(fkm.aAK * 100, r'\percent', '.1f')}:
\begin{equation}
    a_{AK} = \sqrt{ \left( a_{AK,zd} + a_{AK,b} \right)^2 + \left( a_{AK,s} + a_{AK,t} \right)^2 }
           = \py{"{:.3f}".format(fkm.aAK)}
\end{equation}

\section{Zusammenfassung}
In \tab{auslastungen-welle-2} sind die Auslastungen der einzelnen Abschnitte
noch einmal zusammengestellt. Es ist deutlich erkennbar, dass
Absatz~\textsf{\textbf{C}} mit einer Gesamtauslastung nahe \SI{100}{\percent}
die am stärksten belastete Stelle der Welle ist. Dies ist naheliegend, da an der
zweiten Getriebestufe deutlich höhere Zahnkräfte auftreten als dies bei der
ersten Stufe der Fall ist (vgl. \tab{zahnkräfte}).

\begin{table}
    \centering
    \caption{Auslastungen der betrachteten Wellenabsätze}
    \label{tab:auslastungen-welle-2}
    \def\arraystretch{1.3} % increase row height
    \begin{tabular}{ l l r r r r r }
        \toprule
        Bereich & Belastung
                & $a_{K,zd}$
                & $a_{K,b}$
                & $a_{K,s}$
                & $a_{K,t}$
                & $a_{K}$ \\
        \midrule
        \multirow{2}{*}{Absatz \textsf{\textbf{A}}}
                & statisch
                & $\py{SI(fg.wA.aSKzd * 100, r'\percent', '.1f')}$
                & $\py{SI(fg.wA.aSKb * 100, r'\percent', '.1f')}$
                & $\py{SI(fg.wA.aSKs * 100, r'\percent', '.1f')}$
                & $\py{SI(fg.wA.aSKt * 100, r'\percent', '.1f')}$
                & $\py{SI(fg.wA.aSK * 100, r'\percent', '.1f')}$ \\
        % Absatz A
                & dynamisch
                & $\py{SI(fg.wA.aAKzd * 100, r'\percent', '.1f')}$
                & $\py{SI(fg.wA.aAKb * 100, r'\percent', '.1f')}$
                & $\py{SI(fg.wA.aAKs * 100, r'\percent', '.1f')}$
                & $\py{SI(fg.wA.aAKt * 100, r'\percent', '.1f')}$
                & $\py{SI(fg.wA.aAK * 100, r'\percent', '.1f')}$ \\
        \midrule
        \multirow{2}{*}{Absatz \textsf{\textbf{B}}}
                & statisch
                & $\py{SI(fg.wB.aSKzd * 100, r'\percent', '.1f')}$
                & $\py{SI(fg.wB.aSKb * 100, r'\percent', '.1f')}$
                & $\py{SI(fg.wB.aSKs * 100, r'\percent', '.1f')}$
                & $\py{SI(fg.wB.aSKt * 100, r'\percent', '.1f')}$
                & $\py{SI(fg.wB.aSK * 100, r'\percent', '.1f')}$ \\
        % Absatz B
                & dynamisch
                & $\py{SI(fg.wB.aAKzd * 100, r'\percent', '.1f')}$
                & $\py{SI(fg.wB.aAKb * 100, r'\percent', '.1f')}$
                & $\py{SI(fg.wB.aAKs * 100, r'\percent', '.1f')}$
                & $\py{SI(fg.wB.aAKt * 100, r'\percent', '.1f')}$
                & $\py{SI(fg.wB.aAK * 100, r'\percent', '.1f')}$ \\
        \midrule
        \multirow{2}{*}{Absatz \textsf{\textbf{C}}}
                & statisch
                & $\py{SI(fg.wC.aSKzd * 100, r'\percent', '.1f')}$
                & $\py{SI(fg.wC.aSKb * 100, r'\percent', '.1f')}$
                & $\py{SI(fg.wC.aSKs * 100, r'\percent', '.1f')}$
                & $\py{SI(fg.wC.aSKt * 100, r'\percent', '.1f')}$
                & $\py{SI(fg.wC.aSK * 100, r'\percent', '.1f')}$ \\
        % Absatz C
                & dynamisch
                & $\py{SI(fg.wC.aAKzd * 100, r'\percent', '.1f')}$
                & $\py{SI(fg.wC.aAKb * 100, r'\percent', '.1f')}$
                & $\py{SI(fg.wC.aAKs * 100, r'\percent', '.1f')}$
                & $\py{SI(fg.wC.aAKt * 100, r'\percent', '.1f')}$
                & $\py{SI(fg.wC.aAK * 100, r'\percent', '.1f')}$ \\
        \midrule
        \multirow{2}{*}{Absatz \textsf{\textbf{D}}}
                & statisch
                & $\py{SI(fg.wD.aSKzd * 100, r'\percent', '.1f')}$
                & $\py{SI(fg.wD.aSKb * 100, r'\percent', '.1f')}$
                & $\py{SI(fg.wD.aSKs * 100, r'\percent', '.1f')}$
                & $\py{SI(fg.wD.aSKt * 100, r'\percent', '.1f')}$
                & $\py{SI(fg.wD.aSK * 100, r'\percent', '.1f')}$ \\
        % Absatz D
                & dynamisch
                & $\py{SI(fg.wD.aAKzd * 100, r'\percent', '.1f')}$
                & $\py{SI(fg.wD.aAKb * 100, r'\percent', '.1f')}$
                & $\py{SI(fg.wD.aAKs * 100, r'\percent', '.1f')}$
                & $\py{SI(fg.wD.aAKt * 100, r'\percent', '.1f')}$
                & $\py{SI(fg.wD.aAK * 100, r'\percent', '.1f')}$ \\
        \bottomrule
    \end{tabular}
\end{table}
